一人分享一個''細個靈異經歷''

話說應該係大約四至五歲倒既事，我對果陣既記憶比較模糊，但唯獨對呢件事印象特別深刻。

記得當時老豆老母嗌左場大交，將枱上既所有野都掃哂落地。我本身係房到，聽到咁大聲就好驚咁行出去望下。咁我間房門就係對住老母間房既所以我一出去就望到老母訓左係張床，我行過去先發現阿媽塊面發哂黑，應該話成個人近乎灰黑色，於是我就猛咁問阿媽咩事，我好記得當時佢係完全唔理我。

當呢件事維持左十零秒後，啊爸聽到就走過黎問我發生咩事做咩係咁嗌阿媽，我就同佢講阿媽好似病左訓左係到。啊爸望到間房就即刻帶左我出街，事後聽先話原來阿媽一早出左去唔係屋企...

留名

補充一下當時''阿媽''隻眼係望實我

好撚恐怖

推

咁你爸爸有無講番佢見到d乜

沖完涼一推簾有條友坐咗係個廁所板上面 嚇到我即刻拉返埋

冇問過，佢都冇再提起件事

即係佢地嗌交都係其實冇發生過?

3-5歲咁上下
瞓覺中醒左牆邊伸左隻腐爛既手出來
嚇到碌左落床（凶宅）

係廚房見到一隻好似猴子BB 咁既綠色怪物
（大個左聽恐怖熱線有人打上去講呢怪物係棲身係廚房的，名就唔記得）

中學年代
夜晚出廳去toilet
見到sofa 有隻長髮白長裙女鬼對住我笑
好來朋友上來過夜都見過
一星期比鬼壓幾次
瞓係旁邊對住佢笑等等........好多
有搵人問過話係家鬼，保護家人
自從廿幾歲後再冇遇過後家道一落千仗

家鬼就唔知，不過我見到果個係灰色
好肯定一定唔係好野，青色就唔知

已前無咁多緊張小朋友呢樣果樣
到飲酒呀爸媽同屋企人食飯陣 細個就會起酒樓大堂玩 猜樓梯或捉人

事發起華富去開果間酒樓 (定華貴唔記得) 定係知酒樓對面好似有間七仔 咁我果次跟家人去 意識中係同其他爸媽朋友嘅小朋友去大堂玩

大堂口有條長樓梯 成L字型 全高2~3層樓到 中間有個台大約轉90度先去另一條咁嘅

一開始正正常常猜樓梯 無咩嘢 (但諗番起有D細路哥哥 可以由平台位跳到落地下 仲要好正常姿勢落地 正常無可能

果D樓梯邊企到成人半隻腳 細路就一隻腳闊啦 後來有細路開始玩由樓梯邊果度跳落嚟 咁我就跟啦 由低層 慢慢跳 每次拾級而上 去到最後 起頂層對落三級準備跳嘅時候 比阿媽捉住問我做咩

我就話同其他小朋友玩囉

當時阿媽個樣 >>>>>> >>>>>

後來佢講番 果日剩係得我一個細路 在場其他朋友都無帶小朋友 佢係D職員覺得奇怪 自言自語同越嚟越危險 所以搵我阿媽叫番我走

天后百樂戲院
無限樓梯 都遇過

可唔可以詳細講下？

唔算太細個ge經歷，個陣已經成左年，
有次要去要去某幢大廈搵間小型家電維修中心，但係出𨋢之後搵極都搵唔到個間維修中心，周圍昏昏暗暗，一個人都無，但我明明上樓前仲起𨋢口見到個間野ge水牌，應該無去錯地方，亦都再三對過，樓層無錯，但就係搵唔到。
勁疑惑咁落樓，去樓下問個管理員係咪有另一部𨋢先去到個間維修中心，對方話得一部𨋢，叫我坐返頭先部𨋢上去，咁我咪試多次囉，一開門，我要搵個間野就起眼前，成層個環境都唔同晒，根本唔係我頭先去個到

明明同一層樓，而部𨋢只得一個方向開，當時我對自己ge解釋係我發雞盲，禁𨋢個陣禁錯左，出𨋢之後又睇錯樓層數字

睇睇下戲去toilet
要約過幾堂布廉
唔記得上定落一層
去完toilet 之後
過返的布廉之後又布廉
布廉後又布廉，過唔完....
好啦見到樓梯咪上返去囉，上極都仲有得上，上唔完，再落返落去又落唔完
成座戲院都係得5，6層
總之不停困左係一個空間
無限布廉+無限樓梯
最後尾係返戲院前方出返來
唔敢返入去睇戲

好奇問下你睇緊咩戲

即刻有畫面

多口問句樓主，你家母健在嗎？

成日覺得華富村好邪
一到夜晚訓得好唔自在

利申：已經搬走

細個去華富邨探阿婆
樓下有巴士總站, 果個仲要比人拖住行既歲數
一路行鐘意周圍望, 見到一架著曬燈但冇人既巴士
(離得我唔遠)
其實冇特別, 之不過我轉個頭望左去第度, 係完全冇聲既情況之下好快再望就消失左

健在，但之後曾經受過嚴重嘅傷

有發生過，成地玻璃碎

係咪同條女一齊？

陰陽路情節

留名過左7月先睇

以前屋企凌晨成日電話嚮，我就會走出去聽。
但次次拎起電話都冇人講野，加上夜晚熄哂燈，神台d 紅色燈好嚇人下，所以久
大個左我老母就同我講，話有可能係Fax

話說我同我女朋友試過幾次撘lift停左喺冇開門嘅餐廳
係熄哂燈 落左閘咁
幾次都係

小學1 2年班嘅經歷

喺扶手電梯到跑，一個唔小心仆街，就咁隻腳被電梯插咗3個小洞出來，但係又完全唔覺痛，直接跑去塔lift上到屋企。入到屋即刻訓咗喺梳化上面，見暈暈地就側頭望向走廊，結果望到太空人 。
佢個罩係反光反到我完全睇唔到入面條友嗰樣，然後佢慢慢咁彈下彈下咁行過去我到，突然老母叫咗我一聲，我望一望老母再望返走廊已經唔見咗嗰太空人。

諗返起其實都幾好笑 唔知究竟係我隻腳流血流多咗搞到暈暈地先見到幼覺，定還是真係有太空人來探我

有幾個可以分享，講一個唔恐怖先
有d唔知有無記錯

1:玉獅子

唔知大家細個屋企有無放d玉獅子，好似滙豐石獅子咁，不過一支紅酒咁高

係我7，8歲果陣
有日返完學呀媽去左買(食送)
屋企得我一個，我好攰咁係沙發訓左
沙發格離就係電視櫃，櫃上有隻玉獅子

係我訓果陣大約4點，訓到中途無啦啦醒左
望一望個天已經黑哂，格離大廈無人開燈
成個感覺好不安，我即刻睇下果陣幾點

一望
5點9。。

可能果陣係冬天會快d天黑，見屋企咁黑我就想開燈
但當我望去燈掣果陣，唔覺得望左一眼隻玉獅子
隻玉獅子好似反光咁(但明明出邊無人開燈)
我就不自覺望實佢，望望下隻玉獅子突然。。。

突然間好慢咁樣扭轉頭望住我
個口越擘越大，好似大笑緊咁
我好驚即刻合埋眼，訓唔到又再開眼
見到隻玉獅子望住原位

結果我就合實對眼，合實期間聽到廚房有好多聲，我好驚

但合下合下，我就恰著左
老母亦都返左黎

完

係，但我發生時係陰陽路都未有第一集

你就係編劇

唔想睇落去 但係live咗

第2個經歷係由我家姐講出黎
識我既人唔好起我底

2: 黑白無常

幾年前家父身體欠佳，佢話想返大陸葬
結果成個暑假就返左大陸陪家父渡過最後日子

講下間屋少少背景
十分殘舊既屋，玻璃亦係大陸人好鐘意用果種黑媽媽既玻璃
大陸間屋有兩層連天井，我地兄弟姊妹訓上層地下，家父行動不便訓下層同呀媽

講返先，我家姐一直以黎都見到班 兄弟

去到暑假中段，呀爸有日夜晚好大聲嘈醒左我地
我地落到去呀爸一改平時既暴躁，好冷靜同好精神咁同我地講，呀嫲黎左探我(呀嫲已過身)，仲有牛頭馬面黑白無常
我地安慰佢話邊有咁快黎探你(其實都知呀爸就快唔得)

擾攘完一輪就返左上層訓
我地係望住上層玻璃門口訓
訓到兩三點左右，家姐想叫醒我，但我好眼訓無理佢
但果段時間feel到地板好凍，好寒
我家姐訓我格離，我feel到佢上半身起左身，好似望左d野咁
我訓住咁叫佢快d訓啦就無理

到第日早上，呀爸無啦啦同我交代身後事，要好好照顧呀媽
佢一直眼望佢房門口
無講野，半個鐘後就無氣息

如是者去到守孝果陣(親人係呀爸棺材格離守住，守3日)
家姐冷冷然咁同我講

就係果日佢叫我起身果陣，佢係因為見到玻璃門到有兩個黑影(月光係透過天井直射我地玻璃門)
兩個黑影好搞笑
一高瘦，一矮肥

但佢地就好似小朋友咁蹲左係到望住我地
我家姐好不安就一直望住佢地
佢地亦無想走既意思
到我家姐頂唔順訓返底，眼尾偷望一下佢地就走左
而咁岩第日呀爸早上就唔得了

Sorry for 件事太長，如果阻到其他巴打睇文既唔好意思

完

我阿媽同我講返我先知
喺我三歲嗰時，喺元朗食完晚飯坐68X出返去長沙灣而咁啱嗰時臨近鬼節。68X想大欖隧道前一個站突然間好多人上車原本架巴士係正常溫度但呢班人上咗車之後架車勁凍我仲要着外套
成架車坐滿但問題係我一個人都見唔到但我阿媽話佢見到好多人但呢個都唔係問題。正常一架巴士係無味但架巴士過咗博愛醫院個迴旋處之後架巴士嗅到仆街好大陣牛屎味，未到轉車站之前架巴士突然間好似爆軚撞到嘢，司機（後生仔），即刻煞車然後落車睇佢行咗一個圈見冇事就上車問我哋有冇事然後係一個人都冇應佢。司機位上面咪有一塊鏡，我阿媽好記得佢望咗一眼之後就冇再出聲繼續開車然後大約向前開咗20米突然間「澎」一聲，好似有嘢飛咗入嚟咁個司機再望多次上層然後佢一粒聲都唔出即刻開車走。
到咗轉車站果班人全部落晒，車內溫度即刻正常返，即刻除翻件外套 但到咗九龍工業學校我落車就即刻嘔
利申：真人真事

我都分享少少
以前住旺角 我就讀緊小學 有日同老豆老母一間房 一望出去就見到一對兄妹係廚房 再眨一眼就冇咗

同時我都有去補習社 有次行樓梯走一望上去見到隻飄起嘅鬼 嚇到我唔敢再行樓梯

自此大個咗就冇見過 亦唔想打擾大家

我一打依段野個心口勁痛

細個個時 會有疴夜尿既習慣..但次次夜晚一入到廁所就會聽到有人不停數1234..

我婆婆走個時都係咁望個鐘同門

自己一個係屋企
無啦啦間房有好大鼻鼾聲
嚇到我匿左係廁所半個鍾

我婆婆走之前都有講過見到公公黎接佢（大約走前幾日）

樓上樓下咋?

同樓主經歷有啲似

細個周不時會同阿媽一齊瞓
有日下晝三四點，我地一齊瞓晏覺
同一張床，佢瞓我隔離，背對住我
我就面向住佢咁瞓
好快就瞓著咗
瞓到一半，我朦朦朧朧咁醒咗少少
見到阿媽望住我
仲要睜到隻眼好大
好似好用力，用力到隻眼就跌出嚟咁
心諗咩事
但覺得有啲唔對路

仆街

佢仲係背對住我瞓

醒返之後問我阿媽，佢話我瞓咗冇耐佢就起咗身，一直都係我自己瞓

*媽媽*

唔知算唔算

1)夜晚去toilet 比"野"撞跌
2)同樓主一樣試過出現假老母
3)全家一熄燈訓教就係廚房搞杯杯碟碟製造噪音

細個大概4-6歲嘅時候
當時唔知係清明定農歷七月，總之要落街燒衣嘅時節
去親戚屋企玩（北角邨），夜晚落街燒衣，我問左句：哇點解咁多人嘅？ （多到似中秋啲細路落街玩燈籠蠟燭的景象）
嚇到我啲親戚
即刻抱我返上樓
後尾話原來當時成條街好靜，根本無咩人

睇住阿巴打 可能係比緊signal你

留明

沖返個靚涼冇事了

之前中五朝朝起身都聽到有人操兵
試過比操兵聲嘈醒
本身以為係隔離小學d童軍 所以冇理
有一次又係比d聲嘈醒 起身同老豆講d操兵聲好煩
老豆o哂嘴望住我話佢聽唔到 明明勁大聲
不過嗰次之後就冇聽過了

第一個經歷唔恐佈
係阿爸講返俾我聽
阿爺係我出世之前已經過左身
但有一日阿爸放工返嚟
我突然指住屋企條走廊同阿爸講
"爸爸，我今日係依到見到阿爺呀"
因為當時我仲好細個
所以實際上我有無見到阿爺
我已經唔記得

第二個經歷係小學個時
有日係課室坐係自己個位到睇書
個日後面個同學唔知發咩神經 係咁踢我凳腳
後尾俾佢踢到唔耐煩
我無拎轉頭就咁嗌佢"XXX，唔好踢我凳腳啦"
跟住佢停一停
隔一、兩分鐘又踢過
我都係無拎轉頭就咁大聲嗌佢"XXX，唔好再踢我凳腳啦"
佢再停一停
點知隔一、兩分鐘又再踢
我真係嬲 想拎轉頭鬧佢
點知一拎轉頭
原來我後面個個位根本無人

到依家我都唔知到底係邊個踢我凳腳

細個公公過身 睇完遺容之後一直覺得好驚
因為個樣變得好勁 差啲唔認得
跟住返到屋企發惡夢 公公係咁想入黎我屋企
嚇到醒左 望到張床側邊有個綠色透透地明既人影

頂 訓唔撚到

一路睇一路代入左 好驚

我張床係近窗邊，可以望到冷氣機，細個發燒同呀嫲講有個女仔住係我地個冷氣機道。係抱住自己對腳塞自己入機箱個種。

仲有近排屋企附近有個獨居伯伯過左身
直到有臭未傳出先知到佢走左
到警察打開左度門 啲味真係成條街都聞到
個陣味真係好恐怖
個伯伯之前隔兩三日就會見到佢經過我屋企門口（佢返屋企一定會行過我門口）
我諗返起冇幾耐之前 有一晚返到屋企泊好車 就見到伯伯行過 仲同佢點左下頭
初初都冇野 但諗下諗下 見到佢最後一面同傳出臭味都只係相差左兩日左右
（想問下一個人死左 過幾耐會有臭味）

哇屌

第二個你比人玩咋？

我細個真係乜事都無 有我一定記得好清楚
睇完d 巴打經歷 突然覺得自已好好彩

唔知算唔算靈異
細個有一日個天勁黑，大家可以想像下嗰種就嚟落大雨嘅天氣
咁我讀嗰間小學由課室到廁所個位就無咩燈...
嗰日咁啱上堂急尿舉手去廁所，完全無人嘅氣息，成個環境勁黑。
但都無計頂硬上，咁我係個痾尿位屙屙下尿...突然間背後有聲。
都唔係好敢向後睇...但好似愈來愈近，忍唔住擰轉頭望，見到有個黑影勁快閃走咗。
嚇到篤尿都縮埋入去

點解我要係訓之前入咗嚟⋯

夜晚特別多人......

同感

追到訓唔到

我應該瞓醒先睇

以前成班frd入梅窩再入啲既地方租屋一齊訓

鋪地成班訓 有個靚女朋友訓係我側邊 諗住抽下水

點知想抽個陣個捕蚊箱閃下閃下 過多陣訓係第二度既朋友部手機無啦啦發光 嚇撚死

咁你依加去問下

試過細個坐係廳做功課，部電視無啦啦開咗
我仲好鬼冷靜咁熄返佢 繼續做
嗰陣大約中二
小六左右係廳聽緊電話突然心血來潮想望去背面廚房嗰邊，
見到係牆到有隻手(顏色青灰色)好似比我發現左咁，即刻縮返入廚房，嗰陣得我同婆婆係到，同婆婆講，佢話無事呀，叫我唔洗驚。跟住佢入左去一陣就出返嚟
但我幾晚無入過廚房
搬咗去新屋三年左右之後係住30樓
搭lift嗰陣26樓個制自己著過不下十次
次次都係得我一個搭緊⋯
我都係由佢自動閂門 唔敢㩒個閂門制

識我聽過我講嘅請勿起底
小四五放學果陣已經係自己行番屋企，有日行行下番屋企前面突然嘭一聲巨響，原來有人跳樓就跌正係距離我大約四五個身位前
仲好記得D肢體係變晒形，大髀骨仲要open fractured 咁插穿左出黎，最大問題係果時佢塊面仲係望住我果面，我仲要完全係同佢四目交流果隻⋯
仲係小朋友嘅我緊係好驚咁跑番屋企話比屋企人聽喇，咁講完都算喇以為無事嫁喇，點知最恐怖嘅事就黎喇⋯⋯
咁我細個住果到間房，張床係望到屋企個正門嘅，果晚訓訓下突然醒左，但係成身都郁唔到，叫又叫唔出聲，個頭仲要望住個大門口，睇住果個跳樓嘅人，打開我個鐵閘，慢慢用變晒形嘅肢體，仲要有隻腳D骨係插晒出黎咁行去我面前，面貼面咁用雙眼望住我雙眼！
仲要連續係咁樣三晚！係三晚呀！
每次一去到我面前我就緊係嚇到大叫喇，但係又每次都同時郁得番，「佢」就會突然唔見左，究竟真係佢番黎搵我定係我自己發惡夢就我都唔知，但係我之後就大病一場就咩都見唔到喇，個人仲變到好撚大膽

死都要幫你壯下膽

唔記得幾多年前讀緊初中
訓到半夜突然醒左郁唔到
之後聽到個女仔笑聲
而當時左手Feel到拖住一個女仔隻手涼涼地既
但我係訓上格床，左手邊係乜都無同有塊板隔住
不過果陣又唔係太驚又覺得無乜野
所以好快又訓返

記得細個7 8歲個時翻鄉下玩 咁鄉下屋企就有自己一間房嘅 個格局就系一個長方形咁 床系右下角 房門右上角 窗就係最左邊 我訓個張床打側訓係面對住房門 咁有一晚訓教啦 咁鄉下地方多蚊 習慣性老豆老母就會打開房門訓 同埋係房門出面插住盞發紫色光嘅滅蚊燈 咁間房個情況就有d紫紫地其實都幾驚 咁插好燈就訓覺啦 點之訓到半夜就覺凍 加上自己訓覺慣左踢開d被 咁就迷迷糊糊咁想搵翻張被 途中我就間到棟門 (本身開住)前面企左個人 我個下心lum應該系老母係隔離房過黎幫我冚被啦 我就叫左聲：媽咪？ 咁個人繼續企係到唔出聲 我之後又叫多聲：媽咪做咩唔應我啊？
各人都係無反應 夜晚晚望真d個人唔係我老母
d紫光隱約照到個人d頭發長到掂地 仲要好亂 個身大部分都係比d頭發遮住 見唔到五官 身上

sor 按錯
披住一件燒焦左嘅白色布 只腳仲要唔掂地 挨係棟門望住我 我嚇到即刻用被冚住自己 自己唔知點解驚得黎唔知死 偷偷地係被到揭開少少想偷望 個個人已經行到我面前 仲要聞到好大陣燒焦味 之後唔知點樣就訓左 第朝起身我見到間房地下有d黑色嘅污跡 先知我尋晚唔係發緊夢 ：）

睇到心血來潮 等我都講下
其實細細個都試過瀨過好多次
講住小小先

大約4、5歲果陣，成家人就一齊去果啲乜乜渡假村(係香港既）度過夜，咁一到夜晚果陣我就唔個點解就對住個窗係度笑同揮手
我老母就覺得好奇怪就問我 跟住我好開心咁同佢講：咩你見唔到窗邊既婆婆咩 佢係度同我揮緊手啊 之後聽番我老母講
果陣一聽到我咁講 佢即刻抱番我入房 之後成家人攬住一齊 一到朝早即刻走

第二件件事都係聽我老母講
話細個阿嫲走左 正常細路應該唔洗跟埋上山 話怕有烏糟野 但係我老母就唔知係邊度聽人講話阿嫲係親人 唔會有咩事
點知一上完山我就開始出事 一到屋企 就唔知做乜係咁跳黎跳去 跑黎跑去
我老母開始唔耐煩 叫極我都唔停又唔應人 就開始追住我係咁打
點知我平時最怕比人打 偏偏果陣時就唔驚 一直keep住跳同跑 嚇到我老母即刻搵人幫手 最後好似話係孫悟空上身
不過唔知係唔係真

細個瀨左好多次野 好彩大個左就好小遇到

細個同親戚行街
個時我就小學
表弟就幼稚園
好記得行完商場啲親戚話坐的士返屋企食飯
去到的士站準備上車
表弟就拉住我阿姨話:媽咪架的士坐滿哂人啦
我啲親戚即刻

太婆年近百歲 身體都幾差 平時食極少嘢
咁有一日去飲茶啦 太婆無啦啦食慾大增 包又食幾個點心又食好多粒 仲成日望住天花板係咁鳩笑
我嗰陣時仲問老豆今日太婆做乜咁好胃口
結果嗰日太婆就走咗

仲有好多單，講多單大個 雖然離題但發生無耐
識我既勿相認

有次係studio通頂做嘢 keep住都聽到走廊有怪聲咁就行去睇下 但就乜都無 都有啲心寒

之後因爲feel到冷氣好凍就順便行去熄埋佢

過多陣覺得唔對路 點解又會開始凍返 先發覺部冷氣又開返 之後再行去熄多次講左句:我都係留係到做一晚嘢架咋 之後就無再開返

其實個排都有幾次同studio嘅人半夜聽到小朋友喊聲

唔知算唔算靈異
細個阿媽拖住我去街果陣見到有個同自己一模一樣既人（包括埋髮型、衣著）迎面擦身而過，驚訝到呆左
想擰轉頭望清楚一擰就唔見左人，只係1、2秒既時間影都冇

lm

某留宿學校 有夜半歌聲

肉眼睇就未試過 聽聲就有幾次

試過有次夜晚10點幾同fd邊行邊吹水 講到興起 笑得大聲左 無啦啦聽到有人大大聲噓左下 我問佢做乜噓我 佢竟然問返我轉頭 之後我地嚇到粒聲唔出跑走左

利申 果晚鬼節正日同果度真係得我地兩個

另外一次就放學坐小巴返屋企 夜晚十一點幾係旺角上車 上到車已經覺得頭痛同好暈
成架小巴明明冇細路上車但全程車都聽到小朋友傾計 之後去到某個站附近聽到有小朋友叫有落 咁司機開門 得一個女人落左車 司機見未有小朋友落車就等左陣 佢可能覺得係有人玩野所以過左冇耐就閂左門開車走 果陣架車得返我 一個後生女同司機 架小巴埋左總站之後個後生女用極速跑左落車 果下就知瀨左野了

最恐怖果次就係讀緊中學果時 咁果時阿嫲過左身冇耐 我就跟左老豆老母返大陸去阿嫲個難葬禮 果度個道士每人派左兩個開左光既古銅錢
返香港之後果幾日都冇乜野 有晚好平常咁刷牙準備訓 刷刷下牙係鏡反射見到房門有個白影 咁我以為係老母黎
入到房準備訓果陣 開始聽到有把人聲係我耳邊講左一大堆我聽唔明既語言 我果陣仲以為屋企人開電視大聲睇緊唔知乜野
之後佢講講下野突然大笑 把笑聲仲慢慢遠離我 咁我慢慢就訓著左 第二朝起身發現果兩個古銅錢 其中一個係銀包跌左出黎 好齊口咁斷開左兩半 同屋企人講完佢地話個銅錢幫我檔左野 之後同佢講返前一晚既事 之後先知瀨左野

事後屋企人幫我求左一堆平安符 日日帶係身之後就冇事發生過了

中學時期，可能時運低或者自己成日衰多口，話想見鬼之類既說話，一個月只少日日都被鬼壓，維持左兩三個月。

被鬼壓既時候試過被鬼叫我個名，吹我耳仔。
有一次，見到有兩隻野企定定望住我，一個大黑影一個半空浮緊既面具。

比較深刻既係，感覺到有野坐係我肚上面，因為已經壓到覺得悶，次數真係多到煩，心入面係咁諗「屌你老母臭閪仆街，係就激烈啲啦」，即刻被野叉住我條頸係咁搖，搖撚到成個人天旋地轉，搖既速度好似坐緊過山車，即刻講「對唔住，大佬」再念南無阿彌陀佛。

巴打真係好多口

去達德小學探靈幾次，試過有朋友鬼上身，同埋係個空地到滾左個籃球出來，自己都覺得假太電影情節。

咩事

留名睇文

見過親戚先人相對住我笑
屋企觀音笑

驚既係呢幾年先有

我有時訓覺，熄咗燈合埋眼之後，
會feel到有嘢想拎走我張被走，
如果我冇蓋被，會feel到有嘢拎起我隻手，
咁我都唔係咩細膽嘅人，
feel到有嘢搞我更係第一時間想開返眼睇下有乜嘢搞緊我，
通常我意識好清醒，不過想郁果陣會成個身變得好冇力，要勁用力掙扎個人先郁到，郁得返開眼之後例牌見唔到有嘢啦。

又有時訓覺張床唔知點解會自己震，震到好似地震咁，初頭一次我以為係我個身震緊，之後幾次我好用力縮埋一舊固定個人，都係震緊。

以上到依家都間唔中發生，頂我訓緊覺好心就唔好搞我啦

細個撞過好多次嘢，不過下次先講
今次講近排嘅事，
有日我揸架車去觀塘啲倉廈攞翻件貨，
無記錯就三樓嚟，我見多人搭lift，
心急唔想等就去行樓梯，
點知行到一樓發現無燈，窗又無
黑媽媽，咁唔通行翻落地下咩
拿拿聲開部手機電筒照住行埋上去囉
果陣未知驚，因為下晝時間
行多兩部，踩到有水
我就講左句 : 屌你老母，濕撚過閪
差唔多行到上三樓，我好似俾啲嘢click
爭啲仆左喺到，攞完貨走都未知咩事
就喺果晚收工揸車翻去，天黑左，
冷氣凍到我要開窗
行行下無神神搶呔炒車，total loss

我細個大約4~5歲奶過野
有次執咗個好新淨嘅雞毛掃返屋企
當晚就發惡夢
見到有人(咁多年黎都覺得係自己)訓咗係鐵床上面(電視見到驗屍用果種床)
之後旁邊就企咗一個長髮紅衫女

第二日起身同呀媽講 即刻丟咗佢
之後就再冇發惡夢

迴光反照？

信唔信由你
其實就早個排嘅事，小弟就住元朗
日日收工都係收凌晨，早個排有幾日落好大雨
咁我每日收工都行振X花X右手邊有條小路返入村嘅
個日應該日頭落得太大雨，啲電線短路所以搞到成條路啲燈唔着
咁日日都行，行開行熟無都出過咩事所以就照行返條小路(行返出小小就有大路，好多路燈)
咁個條路路口就有間屋嘅，好正常，唔係啲咩無人住嘅廢屋
咁個日就得番路口屋呢度有燈同行到尾先有街燈
咁我就開住手機閃光燈咁行
行到半路正常反應咁望一望後面就見到路口屋個度有個人企咗喺度
因為環境好黑同埋得路口小小光所以剩係見到一個黑色人形
個下真係嚇到個心都停咗下
之後唔敢望返後就急急腳咁行
行到出大路我望返轉頭又唔見有人出嚟(路尾係分叉路)
之後就無為意就返咗屋企
第二日仲要感冒
而家諗返都希望個日後面個嗰係人嚟
sor for 1999

我張床都會有時左右搖

我都好肯定因為我好清醒而且試過好多次，但其他野好似冇乜唔妥

點解會咁，自然現象嚟？

有一晚夜番屋企
咁我一入閘會見到個室外網球場
咁夜媽媽緊係熄曬燈鎖左門
咁我行番屋企個陣會經過個門口
跟住經過個陣見到個細路女係入面跑，睇曬附近都冇家長
但個陣都未識驚，番到屋企先愈諗愈奇怪

我又講一件啦 不過個主角唔係我嚟 但我覺得都幾驚下
話說咁有日我舅母就上左嚟我屋企打牌，咁我就出左街，係我老母話返比我知。
我舅母上左黎我屋企企左係我門口，咁佢就見到有個著住白色睡衣既妹妹係個廳到企左係到，咁我舅母就以為係我妹咁就即刻鬧佢 仲唔過嚟開門比我 想死呀，利申我舅母都係啲幾惡既人嚟。但當舅母講完之後 著住白色睡衣個個妹妹就勁快跑左入我間房。
以下對話

老母:廁所行出嚟 問我舅母同邊個講野 仲要咁大聲講野既
舅母：你有冇搞錯呀，點教女架 我企係到咁耐都唔開門比我 仲要走入房
老母：吓。。。。。。呀妹出左街喎
事後我舅母都接二連三發生啲野

件事就係咁 得閒再講

呢件事大約係我9歲時發生
個陣時岩岩係農曆新年，咁就跟左老母返去大陸逗利是啦。
有一晚就去左姨媽屋企食飯，食完係佢到Hea一陣，同下啲表弟表侄仔玩咁啦，咁玩到悶啦，我就同阿媽講想返屋企，佢話咁一齊返去啦。
咁落到樓下，我就一枝箭咁行，係屋企樓下個樓梯口等佢地啦(同一個屋苑住得好近)，咁我就望一望右邊既空地，望到一個長頭髮着紅衫嘅"人"，本身真係以為佢係人，但係望清楚啲，點解剩係得個嘴？同埋點解會識發光？我同佢對望左好耐，佢就無啦啦攞起鋸鐵刀對住自己個頭猛咁鋸，仲要對住我陰陰嘴笑。
咁我緊係驚到傻啦，喊住跑返去搵我屋企人，(細節野唔講)，但再次同佢地行到樓梯口準備上去嘅時候，我叫我阿哥睇下右邊空地仲有冇野，佢話冇，但其實我睇到個個"人"仲係到，仲好似同我揮手講bye bye咁
呢件事之後，老母身體越黎越虛弱，醫都醫唔到，一年之後就去左。

上年係英國住戈時自己一個住studio ,每到凌晨1點既時候就會有把鼻寒聲係廚房戈邊傳過黎訓都訓唔到，我通常會大聲叫唔好吵然後又真係會靜左一陣，半個鐘到把聲又會出過黎

正常現象嚟，聽講係個人臨走前一日半日個身體自己識用盡能量，提高腎上腺素乜乜乜，類似最後“搏一搏”。
親人去世前都見過，明明已經病到郁都郁唔到，突然有一日又有胃口又肯落床行下，嗰晚半夜就走左

我呢個唔知係咪啦

係上年左右
凌晨1、2點 我係床上玩緊電話
屋企部電視突然自己著
一開始以為老豆訓唔着 睇電視
起身望又唔見人
嚇到我拿拿林起身熄左佢 再跑去訓
個遙控又冇對住電視 又點會著到呢
原本我以為係出邊d其他野既紅外線影響
或者 唔小心禁左d咩定時制
點知有幾晚都係咁電視自動開
之後就冇再發生過啦

小學放學返到屋企既時候見到部牛龜咁大既洗衣機係廳中間
打哂比屋企人都話無可能,全部未放工
果日嚇到我

細個果陣麥記有出一個玩具係一架都幾大下既海盜船，上面有麥記啲角色，例如麥當勞叔叔、漢堡神偷，著住海盜裝喺架海盜船上面扮演緊唔同既海盜。而架船就放左係我家既客廳到，我間房連住客廳，我訓喺雙層床既上床，係望到放喺客廳既海盜船既。

好記得果晚，我已經上左床訓左陣，半夜無啦啦醒左，係張床既欄杆果條「喇」見到啊爸仲打緊機（熄哂燈，見到啊爸打機電視啲閃下閃下既畫面光）。然後我見到放喺客廳既果架海盜船，上面果個放係海盜船望台既角色（細個我形住係漢堡神偷，大個左上網搵返好似係一個叫小飛飛既黃色雞女）拎住佢既望遠鏡，不斷係度左右左右慢慢咁轉，好似真係探視緊啲咩咁。

果時仲細，真係仲係小學生，但唔知點解果下真係冇驚既感覺，反而望左好耐，想肯定自己冇睇錯，因為正常黎講果個角色係唔會無啦啦自己郁，仲要係得果個角色係度郁。

一直好想同人分享我見到既野，但無啦啦同朋友講又好突兀咁。我好肯定果晚我冇睇錯！

我以前夜晚會接老母返屋企，因為佢話手袋好重所以我會落去幫手拎，咁我住嗰區就比較偏僻，要落山，應該係話大斜路先去到大街搵阿媽

嗰日如常落去接佢啦，大約夜晚11點到，落斜路落到中段見到一對情侶，又攬又錫咁，嗰陣仲係細個覺得好尷尬所以即刻唔望，點知頭頂棵樹無啦啦有啲嘢飛過 (應該係蝙蝠，經常見到)， 咁我就向後望試吓睇清楚嗰隻係咩黎，點知啱啱見到嗰兩個情侶唔見咗
條大斜路係直路冇轉角位，仲要街燈暗暗哋勁恐怖

細細個係啲山坡底屙尿無講唔該借借
第二晚屙夜尿既時候
好記得自己係行去廁所 開燈 屙尿 沖廁 閂燈 返房訓
咁多個動作都好深刻有做到

但第朝比老母打起身
屌鳩我點解屙夜尿屙落客廳角落頭

TOY STORY

細個嗰好鍾意係媽房涼冷氣 咁媽間房有同老豆影既結婚相 咁嗰幅結婚相都幾大，有成50吋電視咁大
咁細個無聊成日企係張床 望住呀爸呀媽幅結婚相
有一次，我係幅結婚相見到呀媽對我笑，隻眼仲眨左一下，嚇到我跑走摟呀媽。之後，為左驗証係未自己眼花 有時大膽mode再行近望下幅相 有時冇事 但時就見到佢對我眨眼，先知自己唔係眼花。

咕嚕咕嚕咖

好可愛

系你老母

屌你d恐怖氣氛無哂

小學個陣夜晚訓教望出廳有好多野行黎行去，曾經有多啦a夢 當然唔見腳係度飄嘅都有

陰陽路？

應該都唔算細個
記得果時中五，臨會考前，我都會係課室或圖書館溫書。有一日放學後，我照樣去圖書館溫書啦，但發覺點解無人溫書o，平時都唔少人。我就唔理會太多，繼續溫書到7點左右，唸住想走。然而，係我行學校條走廊時，感覺特別"黑暗和血腥"，果時我已經陣陣地，平時都唔會咁。所以，我"不自覺"望一望右邊課室，點解"有一個人?"坐係到，都咁夜了同埋咁黑，都無理由溫書嫁。我再望真少少，佢好似少左一樣野...佢剩返下身，無左個"頭"坐係到!!頓時我被嚇得不知所措，為一想法就是跑.跑.跑。我以9秒9速度，由5樓跑到地下，但係跑過程，我覺得好遙遠好辛苦，唔敢望"後面"會有咩。

至此後，我都唔敢係學校留夜溫書。另外，我都一直以為係夢，應該無事了。但事與願違，隔日我發現自己好似"脫髮"嚴重左，一開始都不唔覺。但每日都"愈來愈少"頭髮，我開始驚。我將成見事講比阿媽知，佢都驚訝同摸一摸我後腦頭髮，的確有點兒"禿"了。我阿媽唔識o方面野，就請教我姑姐了。

姑姐一連三日帶左我返大陸某地方。果時我都好混亂，不過都遵循姑姐意見去。佢帶我去樓上一家店/住宅，姑姐就稱她為"神婆"。神婆唔知用咩方法，係第四日我的脫髮問題治好了。我覺得匪而所思，因為果三日裡混混噩噩咁，好似夢魂，一醒黎就好返。後來，我o頭髮都慢慢生返，同埋o件事收去內心入面，一直無提過，當發了一場噩夢一樣好了。

而家提起都會驚驚地

中學時期好興同啲fd玩筆仙，兩個人一齊夾住支筆，支筆真係識郁，你可能會覺得係個fd隻手自己郁姐，所以都係覺流流地。

咁有次我係屋企，見悶悶地，想玩筆仙，但自己一個梗係玩唔到啦，無人同我夾住支筆。咁我突然諗到「手仙」呢樣野，是但搵張報紙（因報紙上面有好多文字），係報紙上畫左個起點，食指指住起點，之後心唸住「手仙手仙，請你上黎！」，唸唸下，隻手開始有反應。你可能會覺得自己神經反射，或者手震令到自己手指識郁姐，咁我唔理啦，心唸住想問既問題，唸一個問題，手指就係報紙上面不斷遊走。直至問問下，我手指feel到有種感覺拉住我，然後我手指不斷指住「快 夢...快 夢」呢兩個字。認真，成張報紙都係字，正常人你點會一眼睇到哂報紙上有啲咩字？（例如我叫你係報紙上千尻幾個字裡面搵「我係連登仔！」你都要逐個逐個字摷出黎啦）。當時我心真係怯一怯，驚到手都縮開埋

利申：真人真事

19999999999

你個朋友9up嚇你嘅可能性都幾高

細個淨係遇過一單
話說個陣仲係小學 咁上堂個陣去洗手間啦
入面得我一個 去完之後正常洗手走人
點知洗洗下手 右邊洗手台下面擺雜物個鐵櫃門係咁呯呯呯開合 跟住我就急急腳走

大個都淨係去布吉住酒店有小事一單
平時行過佛牌呀水晶店都有啲頭痛 除此之外感應力低

但我好似係近年先會咁

我都好想知點解，不過我屋企人係乜都唔鳩理果D黎，同佢地講乜都冇用

Live左 睇到好寒

細個有次同啲親戚去深水灣燒野食
咁我地成八,九個人迫埋係一個爐到
個時個位係近著藍色攔杆對住海個邊
咁我同媽媽就坐係一格石級仔ai落欄杆到
個時好悶 我就見欄杆下有啲石仔
我攞起黎對住個海dum
玩咗一陣我坐翻低 ai翻住欄杆
突然 有人篤我背脊
我就望一望隔離 問媽媽做咩篤我
佢話無 咁就無理到
然後又有人好大力咁篤我
我嗌咗聲 再同媽媽講
媽媽就望一望後面再抱住我坐 係到話乜小朋友唔識世界 有怪莫怪 個啲
然後就無事再發生 不過走個時見到啲石仔係翻欄杆下面
同埋背脊瘀撚咗

iphone收到通知著mon ？

以前屋企個熱水爐係廚房 開爐果陣會係d排氣窗度望到廁所入面
咁有一日呀媽未番我就諗住開爐沖涼 開果陣望一望廁所入面 見到有個綠色人形既野坐左係個馬桶上面 即刻嚇到我打比呀媽

上身嗰個，
我家姐試過，
嗰時上山拜完山，
落樓梯走人，
因為細路一齊玩，會行得快啲，
咁我同家姐幾個表哥就已經超過咗大人們視線。
嗰時我一味顧住跑落山，
落到山等咗好耐都唔見家姐同表哥，
等咗十五分鐘左右，
就有個表哥好急咁衝落嚟話我家姐突然落落吓樓梯發癲周圍跳周圍衝唔理人成塊面紅晒，
佢跑咗入樓梯側邊啲草叢度，
嗰時班大人趕到就即刻call 警察，
過咗陣先幾個人夾住我家姐捉得住佢。

點解呢句我會諗起金剛嗰3條羽毛嘅故事

八九歲到而家發生過兩次
就係有日夜晚
我住頂層 照道理應該無人做緊裝修
就算做都係朝早/下午 係樓下做
就係係房臨訓教果陣
聽到上面係到有啲「確」「確」聲
我即刻問啊媽 有無聽到樓上有聲
我啊媽就話 唔係啊嗎？ 無事既無事既
跟住咪番番入房訓
跟住過幾分鐘 仲係發出D確確聲係我樓上
嚇撚到我訓唔著

16 17歲果時 訓到半夜醒左 無啦啦發現成身好似比人綁住咁 郁唔到 其實就咁郁唔到我都唔係幾驚
但我嘗試郁嘅時候 有個女人嘅人樣係天花板向住我飄落黎 果下即刻驚到合埋眼 然後一路都有把女人聲唔知係我耳邊講咩 過左唔知幾耐先郁得翻 一郁得翻即刻衝過去老母間房訓 佢問我咩事我都無答

Toy story 姐

去台灣麒麟大飯店， 中午入去等check in對眼就極唔舒服， 後尾先知間野好猛。

華富村聽過話有個棺材冇人敢搬，搬親嘅人都出事，之後起咗個停車場封咗佢 ？係咪真事？

需要唔算係童年，但都想睇下ching有咩試過
件事就發生係半年前。

話說我人生入面只會發一種惡夢，就係返唔到屋企。而d返唔到屋企既夢由我15-20歲都不停發緊，而加大約有半年冇發過而d夢。

P. S 同最近"蠟筆小新" 撞鬼返唔到屋企果集差唔多

而我發既惡夢大多數情節都係係lift入面禁唔到制，上唔到去，或者上到去一打開屋企道門，發現入面唔撚係自己屋企。跟住我就會起勢咁搵自己屋企係邊，但點都搵唔到，點都返唔到屋企。

果日我如常咁同看更吹左2句水，就去禁Lift, 一切都好正常。

先提一提，我未試過係真實情況入面試過好似惡夢入面咁返唔到屋企，都未試過有任何撞鬼既經歷。

返翻現場，我如常咁入Lift
咁我就禁9樓，姐係我住果層
道門好自然閂埋啦，但部Lift郁都唔郁，咁我就心諗，唔會咁開心惡夢成真下話

果一刻都真係幾淆底，可能大家都覺得好小事，咁大個人連困Lift都驚
但係我咁大個仔發過而個惡夢幾十次，次次都嚇到彈起身，今曰終於發生係現實生活上。 你老未，春夢又唔見我夢想成真。

之後我冷靜落黎，試下禁開門制，又試下禁唔同既層數，當然都係冇反應。
最後謂有禁警鐘（咁大個仔未禁過，終於要柒一柒）
係我正想禁之際，道門就自動開左

其實d鬼可以亂咁入人屋
唔驚撞正人地冇著衫既咩
下次遇到呢d可以試下除衫露械
睇下佢地驚唔驚

第一個
細個住係阿婆到
樓下有個公園仔 成日經過阿婆都會拉我行快啲
但我成日想過去玩
因為啲氹氹轉同千秋會慢慢自己郁 好似好得意
直到有一次係我衝左埋去個氹氹轉 我阿婆拉我走
我回頭先見到
個滑梯格離有個紅衫女人對住我笑 係到揮手 條頸係已經斷左 90度釣住係個身
滑梯上面有個白衫細路無表情 係下面sir上去
Sir完就會再重覆
我望到呆左 不過唔知個陣做乜尻會行番過去
我阿婆勁快抱走左我

細個試過一次 但係因為太細個同埋屋企人死都話係我發夢 搞到自己都懷疑係咪真係發夢
就係以前訓覺一直都同老母一齊訓
佢訓入面我訓出面
有一晚我訓唔著 我就訓係到背向老母望住出面
我既視野理應係一福牆加個電制
就望望下突然有個男人同女人企係我面前 但係背對住我
我記得佢地大概係著唐裝同好似旗袍咁既野
但係個陣都唔覺係咩 因為細個同眼訓
然後個女人打直咁跌左係我身上 我嚇一嚇
就係下一秒 個女人同男人變左訓左係張床到 女人對住我
然後個女人
突然哄埋黎 個樣係醫起堋牙 擘大對眼
所有野係幾秒內既事
我個下嚇撚到即刻撲去老母到 我係咁話出面有野呀！！！出面有野呀！！！ 係咁咸
老母比我整醒左 佢話出面冇野 出面冇野 你望下出面
我又真係望左過去 又冇野喎
但從此以後我訓覺唔敢訓出面同埋唔敢向出面訓...
向出面既話要用被遮住個頭....
個一排間房仲裝左個燈仔比我 因為我真係太驚
童年陰影呀屌

應該間野關左門但唔記得較唔停果層？
有次係某酒店都試過 6個人嚇到仆街唔敢行出去

有一晚同女朋友出街
係觀塘上地鐵
坐低臨關門個陣有個女仔係月台想沖入黎
但最後都係關左門入唔到
好記得個女仔十零歲著牛仔褲瘦身材
普通MK打扮
去到油塘轉車
一出門口個下我見到佢係隔離個道車門落車
同我一齊轉車

明明佢係觀塘上唔到車
有咩可能同我同一班地鐵係油塘轉到車....

利申非幻覺100%真實

可能唔靈異
請見諒

細個呀媽成日留我一個係屋企
咁我好中意拎凳仔去門口 企上去望防盗眼
有一次係防盜眼見到個小丑望著我笑，類似mcdonalds叔叔個type

之後呀媽好似貼咗關二哥定唔知咩神嘅poster落門口外面，係cover 咗隻防盜眼嘅

我唔知做乜勁又拎凳仔去八掛望
見到關二哥望著我
個時我以為我見到嘅只係poster所以無野
但之後諗番正常係應該咩都睇唔到

細個成日八掛望防盜眼，只係個一兩次瀨野

痴線我都試過.. 仲要係經常性 一行入房就冇左 不過我已經習慣左 就算聽到都冇感覺

之前係咪貼mcdonalds叔叔 poster?

無呀咩都無貼

我阿嫲頭七個日下午有隻七彩既雀飛左我間房個窗口到
我阿媽話我嫲變左隻雀搵我

利申： 住30樓 平時無雀會飛落我窗口

細個一放學就返屋企打下機啦（上午校）

屋企隔離左右明明冇人 隻狗係門口吠 我就住緊村屋既

咁就吸引左我行出去 之後二樓有把極高音同大聲既哀號

搞撚到我攬撚住隻狗係門口坐左4個鐘等老母返

反而係我啊妹 佢有見到綠色人或者狗

小學4年班時候發生, 果陣夜晚自己一間房訓, 有一晚類似半夜醒咗, 一打開眼, 見到房門打開咗, 房外空間變咗青灰色, 見到有位著住白色衫嘅女人, 長頭髮遮住咗樣, 慢慢咁向我行近. 同老母講, 佢話我係咪發夢啊, 當時我都以為係. 但期後連續2,3晚都係同樣, 老母嚇到即刻同阿嫲講, 之後去求咗道符, 之後就再無見過.

都唔算細個啦，但記得係幾年前係mega box睇完套南京南京（套戲勁長，睇完都成凌晨十二點幾一點），套戲本身無咩人睇加上時段咁夜，散場時候好多人都趕住搭番穿梭巴返九龍灣，而我女朋友因為話好急尿所以就去左戲院下一層個廁所，去過mega box既都知，佢地廁所係要推防火門入去再行一段小路先去到，我去完之後企左係走廊到等女朋友，其實果時候燈光都好夠，唯獨我見到左手面走廊天花射燈“斬斬下”,仲聽到有個呀婆係到講野，但好細聲聽唔到，我向果個方向行過去，見到有間房叫"清潔房" 聲應該係入面傳黎，我諗住再行多幾步聽清楚佢講乜既時候，天花幾組燈突然熄哂，咁我果時梗係淆底啦，心入面係咁道歉，同埋話比佢知我無心打擾，自己等埋條女出黎好快就走，過左5秒左右之後果幾組燈又著番哂，我9秒9咁行番轉頭出番商場出面，女朋友原來已經出左黎，仲話等左我10分鐘有多，但成件事上面一定無10分鐘咁長，至此我都無再去過mega box睇戲

3-4歲
住村屋，門口有個花園
阿媽煮飯執屋個陣會比我自己係花園玩
我阿媽執完屋出花園望下我，見到我自言自語好似同人玩緊咁，佢就問我係到做咩，我答佢同緊姐姐玩，佢驚到即刻抱返我入屋
我阿媽話我個時成日見到個姐姐，但係我成家一次都未見過

聽老母講以前大廈有個看更好鍾意我地一家人
但我個時太細 無乜印象 後尾個看更好似病死
大過左我老母同我講番
原來我細過一直都見到個看更 （看更死左之後）
起初我老母以為我太掛住看更 無乜點理我
部lift 都唔知點解成日停係我地個層 無人禁過因為得我地一家人住個層
後尾老母見到我一直同空氣傾計就開始驚
後來我地大廈每人出少少錢幫佢搞左場法事（叫你咩一路好走 多謝你呀 早日投胎個d)
之後就無再出現過
但今時今日我都相信佢一直守護我地一家人
Sorry for 1999

早知唔禁入嚟睇

叫佢比對隨意門你

背景:

幼稚園同小學住舊式公屋

我就住人前面走廊最後一間
(Lift右邊向下箭嘴係另一條長走廊 一層兩條)

住我門對門對面係獨居阿婆
(唔好誤會佢係鬼 佢係好人)

開始:

小學五年級有次中秋節玩到凌晨回家
一岀lift就馬上要行果條長走廊行到尾

老實講身為小學雞
平時夜啲行已經驚 會頭也不回咁急走
(住過/見過嘅人會明條走廊真係好撚長)

咁果次行個環境有少少唔同
平時咁夜 左右兩邊嘅木門肯定關晒
(舊式公屋係鐵閘加木門)

而果次嘅木門開同關嘅各佔5050
從鐵閘望入去 都係無開燈好黑
正係有少少神枱紅光

咁我一邊行
一邊覺得我背後打開木門嘅家庭
十幾户企係鐵閘到望注我 真係好唔舒服
到我返屋企門口 就拎鎖鑰開門

係臨入門前
我其實想望右睇究竟有無人偷望我
再狗衝入屋關門安全大吉

點知當我念頭一起 準備望
住對面個阿婆大叫:「唔好望！入屋閂門！」

到之後放完中秋假放學返屋企
因為仲早未食晚飯我就去咗阿婆屋企
同平時一樣陪佢傾計 佢又請我食汽水同食零食
傾傾下我問返佢點解當晚叫我唔好望

佢話
「唔好問咁多 你咁細個玩到咁夜返屋企好危險你知唔知 你知婆婆係對你好保護你就得啦 以後唔好再自己咁夜返 要叫爸爸媽媽接」

我答完知道佢就叫我咁食嘢啦

聽落好似好正常係咪
但幾年後諗返

點解婆婆屋企對木門關咗
都知我返屋企
就算聽到腳步聲
佢又點聽到我心聲想望右
諗起都覺得怪 但唔謊 因為佢係保護我

之後中學都搬咗 就失聯...

细個
1.我啊哥話我知，有一日我喺啊麻屋企，拉著我大佬(我平時唔Q理佢) ，指著門口話啊爺企門口。( 果日係啊爺過左身回魂)

2.同之前D post有D似，事發之前一日啊爸啊媽過左澳門，話左九點先返，成間屋得我，大佬，家姐，咁我好天真地如常訓教。
到左事發當日，我七點鐘被隔離條友整醒左當時我訓出面佢靠牆，我背向佢，咁我用腳"了"佢幾下佢縮，咁我用手掙撞佢佢又縮，咁我似為啊爸啊媽早左返就轉個人向佢，我見佢用張被com過頭見唔到啊爸定啊媽就用手拉開張被，一拉開，有個陌生人，灰白色對住我笑，當時即刻轉返面，縮埋一舊同埋急屎!!
頂到我家姐起身返學，我即時衝去我啊媽間房，開柜通拎左份波羅蜜多心經出黎，打開再沖返入房放落枕頭低，再縮埋一舊，繼續急屎!!
頂到我大佬起身叫我打機，一路忍到啊媽返黎先呵屎同睇下灰色人走左未。
因為我大佬唔俾我開門呵屎。好記得當日係正日七月十四。

3.中學拍拖幾對死仔去長洲war game加租三層村屋過夜，因為女朋友佢驚鬼所以一齊沖涼，第一次見到女朋友全裸(無咸野，真係沖涼，有，有用毛巾遮重要部位) ，之後佢同我講窗口有個女人裝我地沖涼，咁我去關窗真係有個長頭髮女人喺窗口遠小小既地方企定定，咁我無理佢關左窗就繼續同女朋友浸浴缸，沖完出返去見到客廳隻窗先醒起，仆街呢度二樓黎喎，頭先條女點企架?
訓教果時，我同女朋友一間房，訓到半夜我隔離房個frd坐左我床尾係咁un，房門開左我醒左女朋友無醒咁我細細聲屌走佢啦，條仆街唔走，不過無un，我用被包返好女朋友對腳就無理佢照訓。
第二朝女朋友開房門，我都未出聲個frd已經屌我，話我爆佢房門，坐佢床尾un佢。。。我無出聲，因為我知出事啦，之後提議快手執野出去曬下太陽行下就走。

4.出左黎做野聽返黎
"我果日夜晚收好夜，坐紅van單邊第三個位最早上車，之後得幾條友上車，全部坐前面，去到光輝圍果頭，雙排尾位有個女仔叫有落，咁正常落車俾錢啦，但係司機唔收，個女仔又係都要俾，夜媽媽仲玩呢D，唔好煩啦，我同佢叫後數啦，個司機屌我叫我唔好咁多事，之後司機搶左個女仔張錢話無得找就叫個女仔落車，個女仔同我點頭答謝就落左車，之後司機叫我地全車人唔好三唔識七都叫後數，我想駁佢咀架，見到張錢我o 左咀( 你估中啦，係溪錢黎) ，之後佢一路渣舊溪錢一路講，你見頭先有人經過你坐你後面咩!最後開窗掉左舊溪錢，兜左去警局先行返正常路線。"

唔明的咩？

有兩單真人真事，發生喺自己到

其一
以前細個嘅時候，後頸唔知點解好㾗，想知係唔係俾蚊針或者生嘢，於是用老豆部手機影相睇吓，但個角度好難捉得啱，加上啲頭髮阻鬼住曬，影咗好多張先影到痕嘅地方。望返啲相條頸乜春都冇，但就好鬼㾗，細個on9冇del相，老豆睇返啲相問點解個廁所咁多霧，但我又冇乜印象嗰時有霧 (啲相喺廁所影)

其二
細個嘅時候部電腦放喺客廳，打機嘅時候會背住個客廳，望去後面會見到廚房門、鐵閘，平時夜晚老豆老母未收工，嫲嫲爺爺又會晚晚同啲廢老同好會一齊出去行海邊，所以屋企夜晚八點到九點呢段時間多數得返我一個喺屋企。因為屋企冇人，細個嘅時候又細膽冇安全感，會不斷另轉個頭望去廚房門，有次打緊機嘅時候望過去，好清晰咁見到一個着紫色旗袍嘅長頭髮女人企咗喺個廚房門到，塊面好黑睇唔到，一陣就唔見咗。嚇撚到我個背寒曬，即刻打電話俾屋企人同小學同學，又喺msn到狂同啲同學講，啲小學同學仲問返我轉頭咁點算好 ，打完電話之後唔敢背住個廚房門打機，將部laptop搬咗去張檯到玩。到屋企人返嚟嘅時候解釋俾佢地聽，佢地好半信半疑咁叫我早啲瞓，之後又冇問返我呢件事，但我呢世都實記得

鏡頭有水咪蒙左好似有霧咁囉

Lived 好痴線呀救命
諗返自己算好彩 有試過好真實但唔算恐怖

1.
細個睇完陳浩民套西遊記十點左右返房訓
屋企人平時係好晏差唔多兩三點先訓嘅
咁我訓訓下無啦啦醒左 仲要望左個鐘三點三
諗住訓返個房門一野BANG開左
嚇到彈起 屋企有神台燈係紅色嘅
已經好撚驚 跟住有個黑影紅眼係廳入我房
暈左 第二朝我阿媽問我做咩訓係地下
同佢講左 佢話尋晩四點睇埋套黑白長片先訓

2.
我阿哥好鍾意打鼓 買埋好多鼓棍
我到門曾經反鎖過 我阿媽扑爛左個門把得個門鎖洞係到
有一晩個廳有啲好奇怪轟隆隆咁嘅聲
我唔敢開門就係個洞到諗住裝下
點知一諗住哄埋去 有十支以上鼓棍隊入黎
嚇撚到我仆街
最尾有隻毛茸茸嘅手指係個洞到撩入黎
我跳上床驚到仆街以為我阿哥玩尻我
隻手指縮走左 我膽生毛開門一睇
成地都係毛 痴撚線 又訓左係地下

記得小學時老豆老母離咗婚
老豆精神情緒都好差 日頭夜晚打兩份工
我估係想麻木自己
但個時其實我唔知嘅
每日係屋企老豆收工翻嚟同我兩丁友食完飯
夜晚會氹完我訓覺先出去翻第二份工
如是者我都唔知過咗幾多日
係去到有日凌晨我聽到有人㩒門鐘
我醒咗揉著眼先發現老豆唔係度
咁無為意啦 以為可能係老豆落咗街買嘢上嚟時跌咗鑰匙
照走去開門 點知係個貓眼度望出去冇人
我就好奇怪 但鐘聲又停咗
個陣未訓醒 迷迷糊糊又想入翻去訓
一擰轉身行去走廊門鐘又響
去裝下又係冇人 但明明都係爭幾秒 如果有人玩嘅話應該匿唔切
即刻跑入房攬著隻狗係咁打電話比老豆
喊著叫佢翻嚟

仲有單係中學時 屋企搬咗住一樓
可以係間房個窗望出樓下 樓下都可以好清晰咁望入嚟
有日夜晚我開窗訓 冇拉埋窗簾
半夜隻狗係度吠 我醒咗又係唔知咩事
見到隻狗望向窗外面就好自然跟著佢一齊望出窗外面
屌 見到啲樹呀草叢中間好明顯有個着紅色衫嘅人企係度
偏偏個頭同下身就比啲植物遮住咗
我望咗幾秒先醒 嚇到我即刻攬住隻狗縮埋一舊
隻狗仲望住吠緊 我打到佢仆街先唔吠（平時唔打佢）
好驚比下面隻嘢發現
但直到我訓翻着為止 佢都係好緊張咁望緊出窗外面⋯⋯

之後大個啲就試過成日發惡夢
試過幾個唔同嘅夢都係同一隻嘢追住
個時屋企地下唔知點解有啲黑色腳印
同人傾電話對方話聽到把男人聲
但明明我間房冇人⋯⋯

中學既時候去同fd打通宵波，（果期幾近七月節）
打到凌晨3、4點就攰啦，
咁就諗住上個fd屋企瞓，
沿途會經過d長凳，
點知行行下見到有個好長頭髮既女人坐左係到，
係長到掂到地下，d頭髮遮住左個樣，
成身仲要白色衫，兩隻手放係大脾，完全唔郁。

咁我就唔太熟悉我fd住果區既，
咁我就問佢係咪你果區d傻婆黎，
（果時得我留意到）
點知我個fd一望，咩聲都無出，
好大力咁拍左我幾下就自己即刻跑走左，
我果下先知咩事，走都走唔切。

華貴

我都想分享下，但利申呢件事我到而家都唔知是咪真實發生過，記憶好模糊。呢件事係我讀緊小學四五年班到發生既。

當時屋企人帶咗我返大陸，去咗個類似主題公園咁既地方啦，最有印象係玩咗個類似小小世界既機動遊戲。即係坐住架車，圍住入面d佈景兜一個圈咁啦，好記得當時我係自己要求坐一架車，屋企人坐後面其他車。你知細路仔一定係百厭架啦，我當時玩完之後落咗車啦，無即時離開個機動遊戲，而係偷偷地走左入去d佈景入面.....咁你知強國嘢架啦，唔似香港或者外國咁設計到tup tup hum...佈景同佈景之間竟然比人行到入去....就係咁我就見到一件我到而家都唔肯定我有無睇錯既畫面。

就係佈景入面有兩架卡車，而上面竟然係坐滿咗人，而上面既人全部一係就目無表情，一係就好似訓咗覺咁...
當時既我仲on99唔識死諗住去叫醒佢地....後尾我依稀記得有個職員發現咗我，諗住捉我既時候，我快速走出咗出去搵屋企人

同Ching你發既夢類似，我都係半年至一年前，不定期發夢出𨋢唔係自己屋企，打開𨋢門咩古靈精怪場景都出現過，不停loop，loop到開𨋢門係自己住果層就醒了，但現實就未遇過，而家亦無再夢見。

我細個返大陸會係房門後面見到超人個影

好鐘意睇LEE類

幾年前同屋企入去大棠玩，有人派啲好似手掌咁大嘅中式波波吊飾，我同阿媽每人拎咗一個返屋企掛，嗰陣有個親戚住樓下成日帶個女上嚟玩，個女嗰陣好似冇一歲，平時上嚟好乖好靜，自從掛咗個吊飾佢每次望到都會喊到收唔到聲，之後掉鬼咗就冇事

過咗幾年，親戚個女三歲幾四歲，佢自己一間房，有日佢走去佢阿媽間房講: 媽媽，我間房有好多公公婆婆，(然後佢喺阿媽房周圍望)，你間房又冇喎！嚇到佢阿媽即刻上嚟同我哋講

唔知算唔算靈異但我都想講下
是咁的 記得幾年前仲係外國讀書 homestay有個小朋友
有一晚我沖完涼佢地已經熄哂燈咁我準備行樓梯上番房
點知突然homestay個仔係d欄位好似咒怨個靚仔咁跪左係係到叫我個名 嚇撚到我仆街 果晚個心都已經好唔舒服
之後番房訓覺 熄哂燈訓左落床 突然間聽到鐘聲 果枝秒針行緊既聲 我搵左好耐 終於搵到 原來係大概半年前我表哥送比我既一個hello kitty既鐘
個樣大概就係成隻hello kitty之後個肚就係個鐘 個鐘放左佢房好耐 應該都係上一手homestay留底 男人老狗我都唔知佢比我做乜9 重點就係個鐘停左好耐 自佢比我都無行過 咁其實當下我好累 無諗太多第一時間就係想拆咗粒電 入面一共有三粒 以我理解正負極唔通 應該就行唔到
如是者我就拆左粒電亦都好肯定無再陏我先放番入櫃
但之後訓番底唔夠2分鐘又再一次聽到秒針行緊既聲
我當下已經係驚到仆街 我起身拎起個鐘即刻再拆埋另外果兩粒電 結果時針同秒鐘當下轉左兩個圈停底係12:00正
我已經係驚到出唔到聲流哂汗 正當我拎起個電話想睇幾點 手機顯示個時間正正就係12點
房到有塊3摺鏡長期打開 homestay話係古董有50幾年耐唔知關唔關事
我果晚全晚開住燈同埋播住mr bean先訓到
Sorry for1999 但真我咁大個人最驚既一次

塊鏡有圖 想睇可以up上黎

貼link唔好貼圖

上高登同咁多人j同一套av

細個7～8歲倒發生嘅一件事，到而家仍然記得
屋企有個三層個啲神檯，而其中一層個紅色神台燈膽燒咗，屋企又無買定燈膽，就無理到諗住等第二日先換
我地屋企係習慣夜晚各自入房後就會將廳所有燈都關曬佢，當時屋企工人姐姐係訓廳嘅上下格床，等於係神台嘅斜對面
咁當晚入夜我地成家人都入曬房訓，凌晨時分，工人姐姐朦朧中見到神台附近嘅一盞射燈打開咗，佢當時不以為意繼續訓，以為可能我地出黎去廁所睇唔到路開燈

到第二朝，我婆婆起身出黎見到盞射燈開咗，就問我工人姐姐咩事，因為呢盞燈我地極少開，我工人姐姐就話係尋晚有人開嘅

後來問勻全家都無人夜晚出過廳，更加唔洗講開燈啦
跟手我婆婆即刻sense到啲嘢，即刻買翻個燈膽裝上神台，可能係巧合啦，呢盞燈之後無再自己開過

我6歲之前都係住舊唐樓 好舊冇電梯嗰隻
我對住牆瞓，成日夜晚瞓瞓下壓醒，然後望住牆，會見到堵牆有影，好似人臉咁，仲要唔止一塊臉。
即刻同媽媽講，但佢見唔到。
搬咗屋就冇再見過了。

講多一單，關於我老豆既威水史
老豆一直係我心目中傳奇黎，生我果張都7張幾(唔好問點生我都唔知)
只知老豆8張幾同佢(咬)手瓜都贏我同呀哥(18歲), 仲可以一手一邊舉起我同呀哥(我地好似玩單槓咁捉住佢老鼠仔)

咁我老豆都叫半個風水佬咁，細個有習武搞神功戲
有次有個小學朋友老母黎我到問下d風水野咁
電話果邊都得知好似撞野

黎到我果邊，我仲玩緊天外online
小學朋友老母(小老母)黎到
本身小老母講野好勁鄉音
講野完全無鄉音，好純正廣東話
聽落好怪
邊講我呀爸就一邊叫佢坐底先
佢越講越激動，又唔坐底
小老母講既野越黎越怪似潮州話又唔似
我老豆好惡咁叫佢坐底
佢都係死都唔坐
老豆見咁樣就去左裝支香
跟手好大力咁夾佢中指同虎口位
小老母即刻大叫，跟住就訓左係沙發嘔白泡
呀爸見唔對路，大大力禁佢人中
格左一陣有陣臭味，小老母失禁左
大約5分鐘左右醒返
小老母完全唔知發生咩事
但佢見我呀媽幫佢換左褲，應該都知發生左d事
係咁多謝我呀爸話佢係救命恩人

小四小五左右嘅事 去赤柱field trip之類嘅活動
同班同學周圍去 好去唔去
去左軍人墓園度hea 仲用手機周圍影
結果病足成個月 又成日keep住見到啲怪影

之後老豆老母捉住我 落樓下衣紙舖個叔叔睇
叫我del返啲相同燒啲唔知咩 Del相個陣睇返
啲相由本身正常睇到 有天有墓碑
變曬一片灰色

唔知算唔算靈異
話說以前細個一眼瞓就會喺沙發到瞓著
聽返我老母講話我瞓瞓下會無啦啦叫佢 之後係咁喊
諗返起當時其實乜都唔記得 只係醒返覺得眼角濕濕地

送鐘俾你

有冇人試過重復太子站

大家又點睇呢條片?0:39開始
最後佢用手機錄仲誇張

我個冇咁恐怖

細個夜晚訓訓下成日聽到書房有keyboard聲
以為老豆禁電腦就走去睇，但書房冇人同靜晒
發生過好多次

中學時代，夜晚訓訓下有野拍醒我
我起身就見到個人咁大既黑影，個黑影就轉身走左

想知之後點

我係聽返阿爸講 我無去到
上年返大陸 有親戚要落葬
個師傅計左係夜晚11定唔知12點係最好
咁其實夜晚晚去d咁既地方已經好恐怖
之後我爸返黎同我講
佢地一路整既時候
阿爸見到個親戚一路係側邊睇住
到走個陣仲送埋佢地去門口
唔只阿爸 仲有d師傅都睇到
但問其他在場既親戚係見唔到

唔算靈異

細個讀幼稚園個陣試過去個fd個苑既游泳池游水 咁就室外既 一邊淺水池一邊深水池咁 但兩個池就連埋既 姐係由淺水個邊可以翻去深水個邊 個陣我玩到淺水既最入邊啦 格離就係深水池 唔知做咩唔識死咁細細個又唔識游水 諗住跳過去深水個邊 個陣回頭望左去係池邊既父母 見到佢地好似好開心同我揮手咁 咁我又同佢地揮下手就一野跳左去深水個邊 咁當然就浸親啦 好見得自由浸左幾秒都游唔返試水 又飲左勁多水咁 以為死硬啦 冇啦啦feel到有隻手推左我petpet一下水 等我可以扶邊池邊 但明明我跳過去深水個邊既時候係冇人游緊水 咁個時好細個就冇留意 上返水就9秒9跑返父母度 佢地先鬧我仲咩跳去深水個邊 原來佢地唔係同我揮手係叫揮手叫我「唔好跳！」
後尾諗返起先覺得奇怪 個陣明明身邊冇人 但就feel到有度力推返我上水
唔個係人定鬼 我好多謝當時佢救返我

唔小心笑左

太遠見唔清表情

鯉魚門個邊有座山
咁細個就唔識死同其他人去探險
我地沿住山個條渠向下行
行左去一個平時入唔到既位
跟住我見到個唔知流浪漢定乞兒坐左係條渠上面
個陣覺得好普通 大個諗返先知正常唔會有人係個到

仲有一單係去旅行
一晚畀鬼壓十幾次
每次都聽到好多雜音

有個都係地鐵月台發生
我住南區既，咁有一次撘南港島綫返屋企，果陣好似都十一點幾
係金鐘行落去地底到撘，途中仲有好多人既
之後等班列車過來既時候，我排頭位冇野做望落條路軌到啦
見到有個女人著紅裙企左係到，正常人點會企入去路軌到
當時佢望住我笑，之後有列車過緊來既時候，佢飛撚左入車箱到
不過係最頭果卡，我企既位大概最尾果卡
南港島綫好短，好似得三卡車廂，我入到去打直好奇望最頭果卡
見到個紅裙女人坐左係個候生仔大脾上面
真人真事100%
之後我都病左一場，唔知個候生仔有冇事呢

我都喺嗰度影過相

唔算好細個遇到既事, 12, 3歲左右

屋企對面係茶樓, 有晚成家去左食飯
我食食下肚痛, 因為嫌茶樓廁所污糟, 就自己一個返屋企去廁所
返到去咩燈都冇開, 就第一時間衝入廁所
點知痾痾下, 聽到廳個電視自己開著左, 仲自己轉台

嗰時都未有數碼廣播, 我屋企又冇裝有線嗰啲
我係廁所入面聽住部電視自己由翡翠台 > 明珠台 > 本港台 > 國際台咁轉
一直轉到冇信號既雪花台沙沙聲

我嚇到係廁所到唔敢行出去, 怕出去會唔知見到D咩野
當時又冇手機, 想CALL人黎求救又唔得
最後鼓起勇氣9秒9出廁所去熄左部電視, 再跑返去茶樓食飯當冇事發生過

屋企樓下有條路 右邊係樹林 左邊係醫院
平時呢條路係有人行 因為條路一邊係巴士站 一邊係屋邨
所以啲人收工放學落車就會經呢條路行返屋企
平時都會有人行 所以唔驚
有次夜晚跑步 跑到去呢條路 就快跑完返到屋企
但因為夜晚 呢條路已經好陰暗 得少少街燈光
跑跑下突然feel到有人大力推尻我背脊（無可能搞錯）
推到我差啲仆街 我以為係朋友推尻我 諗住另轉面屌尻佢
點知一另轉面 後面一個人都無 個心即刻寒哂
即刻全速跑返屋企樓下
但之後再跑都無事

第二單童年陰影嚟

唔知算唔算靈異經歷
但有無人同我一樣每次拜完山都會病
自從有年發燒燒到幾乎要入廠，屋企人都理解，然後唔洗我去拜山

但其實無見過污糟野，但總之拜完山，必病到痴線

我老豆就冇咁勁，但佢有種好強既危機意識。
小學個陣有一年係鄉下白事完返到香港之後，有晚瞓覺，醒左之後已經係醫院。
老豆話佢半夜起身個陣望到我咬住張被，個身係度震，叫極我都唔醒，跟住就call 白車。
但有個老d 既救護員同我老豆講話呢種情況要搵師傅解決 醫生都唔會幫到我。咁檢查完之後醫生話我應該係發羊吊，住左兩日院之後去搵師傅，個師傅一邊望住枝水一邊講我屋企既佈局出黎，佢講既野全部都中，而且我仲要係第一次去，所以我同阿媽都信曬，後尾佢比左d 符水我飲，就冇事發生了。
另外有一次就係半夜屋企個洗手盤漏水，全家都瞓曬覺唔知，但我老豆無啦啦醒左就比佢發現到，如果唔係就全屋水浸
唔知點解老豆係屋企就好有安全感

1. 小學個陣有晚坐係老豆間房望出窗發呆，而老豆係我右後方吹緊頭，突然窗外有個女人由右至左飄過
個女人長頭髮，白衫，死人妝容，對住我笑！ 到而家都仲記得佢個樣...

2. 又係小學，個陣跟呀媽番左大陸，有晚自己係廳到睇緊皆大歡喜，呀媽係房入面...
廣告個陣電視突然黑左，我以為自己唔小心壓到搖控，總之最後開得番電視，但畫面keep住黑色，但右上角係有個台既數字係到...
突然畫面中間出現左個紅點，畫面慢慢zoom過去個紅點到，個紅點原來係一個頭黎 ，個頭慢慢另轉係一個魔鬼頭，有角，向住我笑！！！ 之後我係咁轉台全部都係同一個畫面！想嗌老母個陣就去番家燕姐個樣...
下面張圖類似我見個個

細個玩水上滑梯 （比大人玩既，但自己偷懶地玩，
一sir落去即刻浸親，係水到struggle, 跟住個人完全冇feel，冇再郁，但見到眼前有個小朋友係水到struggle ，下一個知覺已經係直至救生員救到我，比佢攬住既feel

精彩重溫 - 血觀音

第三單, 童年, 日光日白既時候
果陣小學星期六長週放學放家
好乖咁做完功課之後老母獎我喺佢間房度瞓晏晝覺
咁瞓瞓下突然好熱, 醒左
咁門口望出去會見到我間房道門同小小客廳位置既
跟住突然我喺房度走左個成道門咁高既觀音出黎
心諗：乜屋企有咁大個觀音架咩
跟住個觀音慢慢擰向我度, 本身我都唔怕, 因為觀音係好野來的嘛
點知佢塊面原來一直都流緊血!! (但成身仲係好白, 淨係塊面不斷咁流血)
咁我驚啦, 咪即刻扮瞓囉
之後隔左陣...心大心細咁以為自己發夢
開番眼, 個觀音就瞓左喺我隔離!!仲要陰陰咀笑 (此時已無流血)
我即刻大叫媽咪, 再望番隔離果陣, 就唔見左了
之後嚇到唔敢瞓死都要陪老母買餸
同埋晚黑唔敢番房瞓

家父健在嗎

試過細過訓覺訓到半夜比啲怪聲嘈醒左。
啲聲就好似有人係到有節奏地用重物磨塊地板咁，一開始我以爲有人半夜係到搬傢私，所以無理到。
但係啲聲持續咗好耐都唔停，而且我聽下聽好似係我老豆老母間房傳出黎。
之但係我老豆老母間房果陣係漆黑一片，佢兩個都唔會粒聲唔出黑媽媽係間房到將張床推黎推去咁痴線。
之後我愈諗愈驚以為有鬼或者佢地兩個鬼上身，嚇到我廁所都唔敢去。

之後過左一段時間我突然發現....

原來啲聲係我老豆訓覺果啲鼻寒聲 ，佢扯到勁大聲，嚇到我差啲瀨尿。

果陣小學 岩岩搬新屋無耐
每日朝早都有
見到客廳個貼牆櫃上面有個半身人影
開頭以為我自己果個啦
但係我行左行右個影都無郁
開頭唔理佢
但日日朝早都見到 同老豆講
有日佢朝早出黎睇 話咩都無 但我仲見到
摸落去 有影果忽牆係涼啲凍啲
之後我媽同左我呀婆講
呀婆黎屋企做左啲法事
第二朝就無左

細個有個朋友同我講話yes卡封印到鬼
之後仲送左張封印左鬼既yes卡比我
拎左番屋企唔識搞 嚇到我喊到仆街

點解有咁多"媽媽"
我細個嗰陣老豆老母都係好夜收工
咁我有一日放學就入咗房瞓
瞓到咁上下我就起身去廁所
一出到廳就見到娘親坐咗喺梳化
身著住佢平時返工件衫
仲掛住個職員證

我下意識叫咗聲"呀媽"
就入咗廁所
出返嚟望望個鐘 係七點幾
娘親係九點先收工
之後就覺得好暈好眼瞓
就入返房瞓 瞓到真。娘親收工返嚟

LM

唔算係細個，但都想share下

話說我姐一直有鋪影月亮癮，一見到有圓月就會用手機影低，扮下文青咁
咁喺大約兩年前嘅八月尾，我ot完番歸嗰陣就喺屋企樓下撞到我姐，佢又影緊月亮
因為佢部手機真係好撚虧，所以我就諗住幫佢手影完再sd番俾佢啦
點知我一舉起部手機向住個月亮，就見到有個塊面灰白色嘅女人隔住個mon碌大對眼望住我，嚇撚到我即刻急步行番屋企
事後我先發現，點解個月亮咁圓係因為嗰日係七月十四，然後影相嗰個位就係啲人平時跳樓嘅落點

聽過我講嘅唔好相認

屌那星 一入呢個post 睇睇下成幢樓停電 隔幾分鐘又正常返

細個跟屋企人同佢地啲朋友去食飯 食完去食糖水 記得好似係九龍城附近 坐係街邊露天位
啲大人一直係到傾計 𡃁仔嘅我無嘢做咁就周圍望
之後望到遠座山頂每過一陣就有閃電 (當時我哋坐緊嗰到係好天)
而每次閃電嗰時都見到山頂嗰到有座好大嘅城堡
嗰時有問屋企人 嗰到係邊到嚟
佢地無理到我

好近喎

我仲以為得我一個聽過唔知邊度嚟嘅鼻鼾聲

細個嗰陣得自己一個喺屋企訓喺下格床玩電話，玩玩下聽到上格床有鼻鼾聲傳出，仲感覺到扯鼻鼾時呼吸帶動嘅微震，我一起身望一望上格床就即時無聲，再訓返落下格床之後過一陣啲鼻鼾聲又嚟過，嚇到我我嗱嗱臨落街

Ps.間房門窗都閂哂，兼無開冷氣 因為嗰陣係冬天

呢件事都係媽媽同我講返先知 個陣我太細個 所以冇乜記憶
話說我媽媽就係屬於見到靈異野既人黎
佢就話係我兩歲個陣 某日既晏就有電話打黎屋企 咁有電話打黎都正常既 而當時既我已經識講野識簡單溝通 所以洗緊奶樽既媽媽就叫我去聽電話 問下係邊個打黎
洗完奶樽既媽媽之後就行左出黎問我係邊個打黎 我就答佢「有個哥哥打黎話要同我玩」之後媽媽就見到有個同我差唔多歲數既細路仔企左係我隔離 我媽媽嚇到打電話叫爸爸即刻返屋企 同埋抱我出街

細個果陣 見到末界毋江校界驗才刀閒耳校卻改勇城子不不容容岩學平概證步澀

黑白無常又叫一見發財, 你家姐有無橫財?

不過臨死真係會見到
我阿婆臨去之前果幾日都係咁
見到牛頭馬面同觀音大使

有無巴打記得一個故好似當年膠登睇到的
有位巴士小學雞時去麥理浩夫人渡假村之類既小學雞camp
點後遲左集合
on99跟住d小朋友玩聲行左出村
之後好大霧入左條山徑
山徑旁邊有d石俾
d石俾方形有個人樣
係輕微向住前方的
到位巴打一路行
d石俾個人樣開始由好開心咁笑變到開始木口木面
到主角行到一個位
聽到有把聲叫佢 唔好再行啦 再行返唔到去
之後主角回頭
先發現條路係由喊樣石俾行返出去
到行返出山徑
霧散左，主角見返渡假村

有無巴打記得呢個故？

細個好細膽, 沖涼都唔會關門
咁我個洗手盤係浴缸隔離, 拉埋浴簾係唔會遮到個洗手盤既, 所以平時會背對洗手盤沖涼
有一日如常咁沖沖下, 突然聽到水龍頭聲, 然後有人彈冰冷既水去我背脊
果時我係透骨寒左一寒, 即刻轉身一睇, 隔住個半透明既浴簾, 見到有個著住牛仔工人褲, 差唔多高細路既影
果刻以為係我家姐整估我, 即刻著衫出去問佢
點知佢一直攤係度睇電視, 根本無入過去, 而且著住唔同既衫
所以彈我水既應該唔係人黎
其實果排不停發惡夢, 仲會半夜夢遊出廳亂行大喊

後來大個左同呀媽講起, 先知當年佢有幫我去問神, 原來果陣係比個小朋友搞
請走左佢之後我先無再夢遊
而家諗番都起雞皮

公公走左無耐我上左佢屋企
重借左佢張床黎訓
訓訓下突發醒左
發現自己俾鬼壓郁唔到
嗰時好驚好想嗌但又嗌唔到
突然瞇瞇糊糊咁見到有團白影摸左我額頭一下
成個人即刻變到唔驚重覺得舒服左
最後訓足兩三粒鐘先醒

留名
好撚正

呢件事係啊媽同我講返
阿媽話記得個時係清明時節 我地一家就去拜祖先 而我呢就係啱啱識行無耐既歲數
個時大人有好多野要準備 而且山頭一眼睇晒 所以老豆老母無話特別睇住我
個陣乜都唔識 我就趁唔為意去搞人地個墳 不過可能係走過去停留下掂下咁樣
最後返屋企個程車不斷喊點哄都哄唔掂
老母返到屋企幫我沖涼先發現我屎忽瘀晒
而且係似俾人打瘀
至此之後老母就唔俾我再亂掂又奶野

有晚札醒左
之後見到窗口水平對出十幾米嘅地方有隻ufo飄係到

真人真事，唔係發夢見到

百變星君?

入口係邊想睇下

你嗡乜鳩
隻手有反應果陣你未識驚，到指住"快夢"兩你先識驚
做乜鳩??

細個訓上下格床 我訓上格

果日間房冇閉門 可以望出廳

有日半夜三更無端端扎醒左

之後望出去 見到有三個男人。痞左係個土地度 我心諗唔通食緊香爐灰 定係福祿壽加埋土地打緊四圈

仆街唔知係咪知我諗咩

三個人企係身望著我 我即刻用被苙著個頭 全程勁驚唔敢動

之後眼光光等天光 。到放低張被諗著望下時 床頭竟然放左個蜘珠俠錢甖 ，個角度係望著我

之後驚到起身掉左隻錢甖出街。完

你第二個1999

屌我未沖涼

咁你邊撚到唔明丫屌你！

去旅行同fd同房，俾佢啲鼻寒嚇撚死

頂到我家姐起身返學，我即時衝去我啊媽間房，開柜通拎左份波羅蜜多心經出黎，打開再沖返入房放落枕頭低，再縮埋一舊，繼續急屎!!
頂到我大佬起身叫我打機，一路忍到啊媽返黎先呵屎同睇下灰色人走左未。
因為我大佬唔俾我開門呵屎。好記得當日係正日七月十四。

腦補都補唔到

我睇得明喎

留言下次回帶睇

屌！我都成日夜媽媽聽到keyboard同mouse聲
明明屋企得我一個

首先講下屋企個擺位先,入左屋之後左手邊就係露台, 右手邊係廳, 廳既盡頭係廚房,換然之廚房係對正露台既, 而廁所要入左廚房先去到。

果晚去完街番屋企就去露台換鞋, 而露台個窗就見到廚房既, 我望左一兩秒到見到我阿媽入左廚房,著住套白色睡衣, 果陣廚房同廁所都冇開燈既,而我阿媽又好興唔開燈去廁所, 所以就冇理佢自己換鞋。換完之後就入佢地間房涼冷氣, 點知入到去見到我阿媽訓左係到玩手機,著住套黑色睡衣。我問佢你咁快去完廁所既,佢話佢都冇去過廁所...

最神奇係我屋企有養狗,但佢地吠都冇吠過...

笑死

睇完

中學去華富村同學屋企打機
有次太夜我唔敢走
咪係佢屋企打通宵
佢間屋成晚都有敲門聲
我係貓眼睇出面又冇人
佢話成日都係咁 以前就成日比野禁鐘 先拆左門鐘

正午
我有幾次差d出事
中學/做野
多次正午過馬路
見到綠燈 望過左右冇車又有人過
我就過馬路

突然被朋友/同事/同學拉返來
拉返來後差唔夠一個身位，大車迎面而過。
成個過程唔夠10秒， 大車過後，馬路 紅燈/冇人。

細個既時候嫲嫲錫我 爺爺錫細佬既
咁個時一二年班冇野玩好鐘意同細佬痞係鐵閘下面望住啲鄰居出𨋢say hi
有次細佬又痞係個到睇 我行開左唔知整乜野
佢特然係咁大叫家姐家姐 我以為佢又見到鄰居就慢慢行過去
但我過到去部𨋢已經山左 之後細佬同我講佢見到爺爺 佢仲係咁同爺爺揮手…
（但爺爺係發生呢件事既幾年前就走左）
嫲嫲話可能爺爺掛住佢所以淨係見佢 叫細佬下次再見到叫埋佢

好後悔個時冇跑過去同爺爺say hi

關於親人頭7 回魂既事

當年我25歲 婆婆78歲肺癌走左
佢係世上對我最好既人
佛教和尚 話婆婆成佛唔洗紅布遮地主/神像/佛像

於是頭7當晚
佢仔女全部出朋友/酒店訓
我去婆婆張床訓，好想見到佢
佢走前個晚本想探佢，但女朋友要我陪睇戲冇去探望。遺憾。

當晚成晚訓唔著，諗住玩電話易眼訓
直到4:09分。
婆婆突然出現坐係床邊
然後幫我蓋被。我即刻話好掛住你。
婆婆話唔洗掛住佢，然後問我想要乜野。
我話乜都唔需要，希望你到西方極樂不再痛苦。
然後我呼吸困難合上眼再打開婆婆唔見左。
再望手上電話，4:11分。

4:09，我婆婆走個陣既時間。

追到live

睇睇下呢個po彈app

細細就了解世界發生咩事
對事物有種特殊感應力
同埋最早既記憶去到2歲
而我婆婆朋友又係法事/通靈媒婆/師傅

1.影子鬼手事件
當年未讀幼稚園
我記得個既係夜晚8點（唔會遲過9點訓）
我同婆婆係房，佢摺衣紙
我係地下玩玩具
見到地下有隻手既影子想拎/玩我玩具
然後我向上望，咩都冇
再望地下見到前臂手掌手指既影
從我右邊開始慢慢向左移動，移動時手指不停郁動
我叫婆婆你睇有個影係度郁緊。
我婆婆行埋來。影子不見了。

其他待續.....
其後雙腳麻痹，行唔到
媒婆話魂魄嚇走左唔齊
廁所鬼腳
牆中移動水點？影子？
恐怖新家

以前番工要set場
咁有一個月要日日朝早十點番工，凌晨五點左右先收工
維持左大約一個月到。
Set場個一個月每日都好唔自在嫁啦
咁到set完場。
開場個日個人已經勁唔自在，好似個人好重咁，
個日收工我係要搭小巴返屋企同要行一段路。
咁上小巴我係最後雙人位入面，去到半路隔離位個人落車
好自然望下左手邊，個個位都無人，就以為落埋車，
我去到自己需要落個站咁起身行個下望到單人位個到有個長頭髮紅衫爛面既女仔係到，咁我即刻當望唔到去比錢。
頭先講過要行一段路，咁落車我行既時候個人好熱火燒咁
當我返到屋企入屋屋企人都訓哂，我見完呢d野即刻碌上床訓唔敢去諗啦， 但好衰唔衰我夜晚係要飲啖水先訓著既人， 自然落床去拎水飲，個人又懶唔開燈，
行到去廚房飲完啖水發現車上面個女人係我屋企，我即刻嗌 成家人都出黎問咩事，我照直講返出黎。
之後個一個星期我每日返工個日都無精神，公司d人見我唔舒服咁都叫我去訓下，去到大約第七八日到都仲係咁去左睇醫生，然後返到屋企食藥訓既時候比鬼壓，
再之後係屋企話好辛苦想自殺，當我講完呢句之後我啊媽即刻去買衣紙去燒，再去問個朋友有玩開玉既拎左個關刀玉比我陀住，第二日去拜神食符水 我跟住即刻無事。
Ps.個個女人係我呢世人見過最恐怖既野，到依家我都仲見得個樣好清楚 唔係咁一般睇戲個d特技樣

我細個成日去阿姨個邊住
有幾次好奇怪同深刻既事

1.佢個廳可以望到門口,舊式公屋個D鐵閘可以睇到出面有冇人經過
有次我睇睇下電視見到有個黑衣人拎住把刀係出面望入黎,跟住對望一下佢就跑走左 我同阿姨佢地講冇人信我

2.有次農曆七月十四,樓下有人燒緊野,咁我就係窗口望下啦,跟住見到一堆黑色長袍既人係到行黎行去 跟住我表弟係我隔離係到口upup語無倫次咁,我同佢講返佢話冇印象

3. 訓覺經常發惡夢 嚇到唔敢訓個種

小學三年級
當時上午校放學1點左右
我在家中小睡1小時
夢見阿爺入屋cool住我頸係咁chok
好辛苦然後醒左
同返我老母講

我老母話阿爺昨晚過身。

個個講到好鬼故feel，難分真假
btw我都分享個啦

話說細個嗰陣同阿媽返鄉下
食飽飯無嘢做，比阿媽拉出去公園散步
個公園感覺比人好陰暗，街燈都唔多支，周圍都黑麻麻，仲一陣陣陰風吹埋嚟，已經覺得周身唔舒服
離遠見有個長方形嘅花園，上面有頂篷，垂下一條條帶，而且仲連住圓形嘅「物體」，係度飄嚟飄去
咁我好奇就行埋啲睇下，阿媽都跟埋嚟

仆街睇真啲，原來係一個個披頭散髮嘅人頭，連住條帶周圍飛！！！！
嚇到我成個人呆咗，驚到唔識郁！
阿媽咩都無講，即刻拉走我，見到佢面都青埋，我就知佢都見到。。。

好彩間野翻新咗

其實好多都係自己冇禮貌先見到

最先見到係8歲嗰時
嗰年我跟老豆老母去旅行 入酒店房冇做要做嘅野
然後夜晚就仆街啦 仲要係得我見到
夢入面係有個人啤住我 我完全唔知咩事
嚇醒之後再瞓返 朝早同老母講
點知佢屌返我轉頭

同年我又跟佢地去旅行 又係衰同一樣野
瀨野嗰個又係我 比人屌嗰個又係我
之後我當每次旅行撞到都係發夢

知道自己係feel到嗰啲人已經係中學
嗰陣返大陸探親 我同阿哥自己返酒店瞓先
半夜我又瀨野 夢入面係郁唔到+比人啤(好兇狠嗰隻)
郁得返之後就立馬搶被
第二朝阿哥同我講我搶被同係咁掙扎先知自己係易比人搞

有次同朋友練完跑行路返屋企嗰陣好唔舒服
一路都冇出聲 就喺比朋友問嘅時候
我感覺到有股惡意係前面燈柱位
即刻強忍淚意叫佢地轉路行返去

最深刻係去泰國旅行
一入酒店房就feel到唔對路
個姐姐唔知係唔係見到就叫我地轉房
之後有個朋友問我見到乜 我就話feel到唔舒服 問返佢
佢答有個女人

所以呢 住酒店要記得敲門
仲有唔好當細路發嗡瘋
真係好撚hurt

幾年前有一日我開住電視開住風扇開住門
瞓係梳化到禁手機
廳既位置大概係咁
門口 風扇 電視 路由器 飯廳

梳 化
我禁禁下電話無啦啦斷wifi
咁我就望向個路由器啦
竟然無啦啦reboot喎
之後部電視無啦啦眨眨下
之後部風扇無啦啦棘棘下
之後度門自己掩埋左
雖然見唔到
但係確確實實feel到有野由飯廳行去門口

小弟好鍾意一個人去日本
所以去親都係hkexpress來回
平機票閪時間
朝頭早六點機要十二點到羽田機場
唔係會冇車到機場
十二點幾到羽田
諗住去個觀景台hea下寫下明信片
咁要去觀景台要經過吉野家搭lift上去條橋到再轉入去
我入左lift之後閂極都閂唔到門
以為有人禁住部lift
擰轉頭望下結果冇人
咁閂左門我拎部電話睇一睇時間
抬頭見到玻璃入面有個著住紅色連身裙既女仔
擰轉頭望下又真係冇人喎
心諗仆街啦今次奶野啦
結果一開門有個著住紅衣既女仔
我望都唔敢多望就衝走左
不過轉角眼尾見到個女仔仲企係到望住部lift

各位絲打記得夜晚晚唔好著鮮紅色裙

細個老豆執左把好型既劍仔番黎
把劍刃唔利但係劍柄勁吉
劍柄係骷髏骨頭 惡魔角 咁樣
見佢冇咩殺傷力又幾“煞氣”
身為小學雞既真係勁鍾意
掛左係飯廳窗口朝拜咁
之後老豆老母成日鬧交
成屋企又勁黑仔
越望把野越邪
有一日終於攞把劍去後樓梯扔
仲用其他垃圾遮住佢
一天都光哂

過左十幾年既而家
把劍仲係我企

屋企人有次大病 病左成個禮拜食足七日藥都無用 之後落紙紥舖check下通勝先知撞鬼 燒完個衣包就好返

咁衣家屋企點樣

我想問事主
灰色人係你隔離
你都只係轉身仲同佢同床共枕？
拎完心經仲要返去同灰色人訓
同埋你呀哥=大佬？第二段得家姐 你同大佬
第一段有呀哥咖bo
呀哥去左邊
我好在意呢d位咋 非惡意

負皮俾你個臭閪女友

以下內容全部係我老母同我講翻
話說我啊爺係我出世前已經過咗身
按道理我冇見過佢
但係有一日我無啦啦訓醒覺同我老母講話發夢見到爺爺報夢
我老母以為我作故仔就叫我形容下啊爺個樣
（由於老豆老母好早離婚 跟老母住 成屋都冇啊爺嘅相）
我同老母講話係好矮嘅伯伯 駝背嘅
個樣好慈祥 但係冇乜笑容 只手啲皮好厚
形容到好仔細
我啊媽即刻嚇一嚇 因為我形容嘅啊爺同生前嘅啊爺係完全一模一樣（因為啊爺做過木工 隻手啲皮的確好厚好粗）
然後我老母問我啊爺講咗啲乜嘢
我答：啊爺話佢宜家生活唔係太開心（之後fingout原來老豆嗰邊好少燒紙錢拜山咁）
我啊媽聽完即刻買咗嗰龕位俾啊爺
然後每年清明都會燒野俾佢
有時有啲嘢真係唔到你唔信

findout

細個有單靈異野係睇睇下依個post先記起 但記憶已經好模糊 好多細節唔記得
小學果時習慣左沖完涼圍住毛巾出到廳先攞衫換
咁有日沖完涼母親問我背脊做咩咁多鉛芯插住 問我係咪比人打
但番學完全無人搞過我 更何隔住件校服插筆芯去我背脊 仲要插到好入
之後母親幾經辛苦先幫我夾番哂出黎 夾出黎果時好痛
之後過多一、兩日背脊又插住好多鉛芯
最後唔記得左發生幾多次就再無發生
第二單係中學果時成班人約埋去長洲租房玩
玩玩下我屎忽痕用電話播歌聽 果時岩岩出左smart phone無耐
播播下無啦啦兩首歌疊埋一齊播 咁我走去睇下咩事
點知睇到部機播緊a 但聽到疊埋左b同c黎播
點禁下一首歌都係播住b同c 但部機顯示既歌名係有變到
我以為係我部機壞左 再用朋友部機播
點知都係一樣疊聲播 但我同啲朋友講完佢地都覺得好正常
最後一單就上年既事 有晚去左個朋友屋企打麻雀
我個朋友攞左部手機去差電 但佢就邊差電邊開住隻手機game掛機
無啦啦我地打打下麻雀佢部手機開左whatsapp大大聲播左幾段錄音出黎
但好肯定無人掂過部手機

係電台聽過

有次同A B C 3個friend去旅行, 到埗就去酒店擺低行李先, 咁正常入酒店房都敲門同講句打搞晒, 但阿C就冇講, 點知果晚佢就唔見左一隻襪

第二晚大家玩到好累, 阿C負責開門, 我叫佢敲門, 但佢就踢門, 入到去佢打算沖涼先, 因為我地兩個人一個行李, 阿C佢地果個就開唔到

假設密碼係123, 我地試晒所冇111 122 124等既數字都開唔到, 最尾搞左3 4 個字先開得番, 開既時候用既密碼係124, 但明明我地開頭就試過, 阿B同我講話佢係心入面講左好多句對唔住先開到

到第3晚阿C正正常常咁敲門同講打搞晒就冇事發生

第一單係屋企
細個好窮 屋企人係大埔租咗一間好平好舊既村屋 間屋既電器成日自己開自己熄 沖涼花灑又自己開 夜晚訓教會鎖隻狗入籠 但係訓醒佢又會開咗鎖走咗上枱面（隻狗好細隻唔會上到去）但屋企實在冇咁多錢搬屋 所以都冇理呢啲野
係後尾 我地一家三口都成日聽到有人叫自己 但大家問對方 對方都話冇叫大家 呢種精神折磨搞到大家都頂唔順先夾硬搬走

第二單係番工
果陣係mos做緊救生員 果日夜晚10點幾判頭打黎叫我果另一個師兄落去機房熄個制 個機房係地底 要行一條陰陰森森既後樓梯先落到去 細個好大膽 膽粗粗咪自己落去諗住快搞掂快收工 入到去機房係好好窄既長方形 我開燈啲燈一個一個由門口開始向入面著 咁我跟住行入去啦 去到入面有個長白色鬚既園丁坐係入面 佢問我「細路自己入黎呀？下次唔好喇」
我哦咗一聲 搞掂走咗 一直冇發覺有咩唔對路 以為佢入去蛇王 係第二日同個清潔嬸嬸傾計 佢 話做咗三年都冇見過一個白色長鬍鬚既園丁

半夜起身柯夜尿果陣，見到廳有個黑影企喺到。我住3樓 樓下都多街燈 所以有人實睇到，但果個係一團黑

記得嗰陣時仲喺幼稚園 本身屋企養咗隻貓
純白色好靚 我叫佢做小白
之後有日佢失咗蹤 搵咗好耐都搵唔到
嗰陣時勁嬲自己喊咗成個月 但真喺唔知點解會唔見咗
我懷疑可能佢趁我返學走咗出去 俾人抱走咗
過咗幾年之後我有次腸胃炎得好嚴重 又屙又嘔要入廠
我老豆孭住我落去截的士嘅途中 我見到小白坐咗喺另一條路到
全身發光之後望實我 但佢瘦咗好多 印象中嘅佢之前好肥肥白白
我激動到喺咁打老豆背脊 之後話：「爸爸小白喺嗰邊呀！！！嗰邊呀！！！ 」
我老豆話：「咩小白啊？嗰邊咩都無。」然後無理過我
我嗰時成身無力同好痛 如果唔喺一定衝埋去
同小白對視嗰幾秒真喺呢世都忘記唔到

中學有次星期六日翻左學校
去到女廁岀面（女廁門開住既）見到有個廁格有人就覺得好不安，唔敢入去
下意識踎低望見到有點紅色繡花鞋擺得好整齊對住門口
但係無人著住

仲有一次大學自己係屋企訓晏教
訓訓下突然聽到部佛機係到播勁大聲嘈醒左 因為太攰個人好燥起身熄左部機講左句咪撚煩我訓教就訓翻
起身打俾老母問佢做乜開住部機岀門口
佢話無開過
都唔知係撞野定部佛機保護左我

勿相認

大約係我小三時候發生既事
好細個我就已經好怕鬼個啲，所以老豆老母要專登買個燈仔比我訓教，如果唔係連帶住佢地都唔洗訓
但係唔知幾時開始，我夜晚訓唔到教，會成日無啦啦係床上面落地出廳（我訓碌架床上格），對住老豆老母大聲喊，話好恐怖好驚，情緒失控。（詳細內容我都唔記得左，問番老豆老母又唔肯講太詳細）
聽番佢地講，一開始都諗住無咩事，所以都係氹番我上床訓教就算。
但之後同樣事情發生得越黎越頻密，而家間唔中都會記番起當時出廳喊既情形。

最最深刻既係，個陣嚴重到入左院（將軍澳醫院），醫院上面有啲勾掛住，用黎勾啲簾，我好記得我無啦啦訓訓下醒左問老母，點解天花有啲勾係到。

一路以黎我都覺得只係持續左一兩個月，最尾點解決都唔記得左。但點知早兩年問番老母，佢話個情況係持續左一年 。佢話最尾求左道符先無事，問佢Detail啲佢又支吾以對。

我到而家都唔知個次係咪瀨左野

都唔算細個 同朋友跟團去泰國旅行
第2日轉酒店個時，一入間房就覺得有啲暗
可能因為佢傳統酒店，用啲深木紋做櫃同深色牆紙
所以冇認為係有問題。

個日同朋友買左超多嘢做手信..
散紙包/眼鏡袋/紙巾套
總之就全部細細個 總共3x個左右
我地諗住係個大膠袋到逐個拎出黎數下確實買左幾多個，
點知數黎數去好似唔岩數，數左幾次都唔同
咁我地就搵張單出黎對返..
點知反轉成個膠袋都搵唔到
搵晒張書木台 床頭櫃
邊度都冇....

因為我覺得數數量個陣..有時34個 有時33個 已經係怪怪地
咁我就講句唔好意思
我住一晚架咋，而家想搵返啲銀包仔執好
點知我地諗住唔理啲銀包，拎野去沖涼個陣..
張單出現左係書木台
拎住張單再數一次... 今次就岩數了

我同個frd對望左一眼.. 決定打俾領隊要換房..
隔左陣有職員黎帶我地去第二層 我地問佢知唔知有咩事
佢淨係笑笑口 去左新房 成間房光猛好多 同埋牆紙新淨啲

由細到大都經常瀨嘢
4歲個陣喺婆婆屋企門口玩，屋外有地主公公個d神位咁既野，我就喺個個位玩
我媽咪問我做乜好日都唔出去玩，但今日自己喺門口玩波，我話有個帶帽嘅哥哥陪我玩啊，媽咪話得我自己一個，無哥哥係度，最後我媽拉咗我返入屋，我個波都唔知去咗邊。
事後聽我媽講舅父細個陣都試過喺同一個位見到個哥哥同佢玩，話喺地主公嚟 見d小朋友悶所以陪佢地玩，心諗⋯⋯我個波啊！你還返俾我先走啦

你個名

屌 有少少感動

睇完有少少心UP

push 好好睇

終於追到live 留個名

收皮啦死5p
系你老母

利申
分唔清發夢定真實個2分鐘
見到前側身右手拎電話，
見到時平訓手上冇電話
消失後右手拎返電話
肯定係本人，有對話（如果係夢意識上預測到講咩）

當晚只有我 夢見婆婆

入院前幾日，早上婆婆唔見左原來去買早餐俾我食
（當時已經癌上腦，左手冇知覺郁唔到，痛到食藥訓唔到）

走前一星期探望，竟然可以自己坐起身然後向我交代一切，（入院個半年手腳郁唔到）
我知回光返照同時用iphone錄低，事後播放唔到

走前3個月，婆婆話見到媽媽接佢，然後當晚被搶救 但救到（搶救同時屋企掛左25年既玻璃牌坊1.5x0.5米摔落打爛木椅，玻璃冇碎）

唔係到了

已經變ex
雖然5年關係

都幾個月前
就嚟瞓著
成身郁唔到
聽到有笑聲
心諗大佬咪搞我啦？

早要分啦咁自私
佢睇戲搞到你見唔到婆婆最後一面
後悔一世既係你
條臭閪根本無關痛癢
聽咩戲咁要緊呀屌佢老母臭化閪

你老豆殺左你老母

細個每隔一段時間就會發3組惡夢
姐係一晚入面發惡夢醒左之後再訓都會係繼續發惡夢
重覆3次
唔知點解一定係3次
而每次醒既時候係有意識既
但係就好難活動
要用d力先起到身同落到床
每次惡夢既內容都唔同
到而家大左就冇事

4. 係佢地間屋裝修之前去過一次
當時見到成地紅蠟燭 以為係特登放出黎
事後問返得我一個見到

以前讀中學試過鋪床鋪訓地下
有次唔知係發夢定點
夢到有人撩我腳板底
仲要係長髮細路女白衫
我個床鋪就咁岩對住門口
即係對腳會伸到出門口
之後嗰排爺爺嫲嫲過身
又係有啲靈異野發生
咁老豆就去問米
問開就問屋企有無野嗰啲
話屋企門口有細佬女唔肯走
我屌你之後唔敢肯定嗰個係夢

屋企近呢八年好黑仔
老豆病左行唔到睇醫生揾唔到原因 老母身體虛 精神又有少少問題
得我同家姐算係健康 但成日都有好多黑仔野發生
靈異事都有兩三單(要講就好長 )
上年屋企隻貓突然急病走左
過左一排 家姐就請個師父上門望下
佢上黎之前要求我家姐用碌柚葉係屋企就清潔先
佢上到黎 話我屋企門口企滿哂人
我唸到依家佢地都仲係到

屋企長期唔見光？
好多雜物儲埋唔掉？
入住冇拜4角/門口冇門神？
師傅點幫你地？
試過咩方法改善？

令尊翁呀
家父

我細佬2歲幾未識行既時候
成日爬到鐵閘門口 打打打打 咁叫
然後問佢咩事，佢指門口 叔叔 哥哥
門口咩都冇 當場關門
查返佢公公 （同父異母）
一問把幾火

60幾歲成日想發達
唔知信邊撚個
拎祖先骨灰返屋企拜 求橫財運（賭沒賭馬六合彩）

利申：唔再帶去佢公公屋企。

屋企廳同廚房少光 無乜雜物
無門神
但老母信佛 屋企有菩薩 有佛像
師傅凈係叫我地收埋一塊放係廳既鏡
扔左一塊 過左一排老母買塊新既放上去...

係咪老母有問題

希望唔係

睇到第七頁好後悔入嚟睇

3歲幾 好似識靈魂出x 定視力極好
例如有水樽5米遠
集中精神 可以 睇到上面寫咩數字圖案
一到夜晚就控制唔到
每次凌晨就醒左嚇到喊
每發生事情都想搵起因

視覺上 見到既野
就係似相機1x 同10x 變焦不停切換。
冇中間過程。
一時在床上（本體第一人身），一時在對面大廈外牆凌空，一時在屋企衣櫃邊。一時在上方（第三人身視覺）

後來婆婆帶我去朋友媒婆屋企
佢全屋都係法事道具。
唔知做咩儀式，然後用圓形道具用白布紅繩包住俾我婆婆
叫我18定21歲再搵佢做多場儀式。

婆婆朋友話魂魄俾野嚇走左幫我收返
俾左道符我戴住。即既起冇再發生

不過老母將紅布包道具放在屋內出租俾人時
俾人打開左
然後大個搵再搵時，佢朋友走左。

到依家唔知發生咩事

即係點？佢自己翻黎定屋企人執翻翻黎？

有腳自己翻屋企

安娜貝爾

細個訓覺成日都聽到樓上跌落地下既波子聲 到大個就唔知點解無再聽到

留個靚名先

三年前家母心臟病發過身，個段時間有一晚訓教係自己係度好勤力咁做野，當時好多客人，好忙，不過當時個環境係完全無聲，好似個人聾左咁，做做下野就發現媽媽係附近笑住咁望住我，塊面有幾處有淤傷（心臟病發時個人成塊面撞左落地下，後面途人見到立即報警），我見到梗係立即追上去，我一追上去，媽媽就即刻走，轉個彎就去左個有好多扶手電梯ge地方，佢就想搭扶手電梯落去（下面係一片漆黑，有成10條扶手電梯並排通往下面），我就想追埋上去搭扶手電梯，媽媽一見到即刻好嬲咁狂鬧我（都係聽唔到有聲，不過媽媽係鬧緊我），跟住就醒左。

而家唸返起媽媽都係為我好，陣間跟左落去就無得上翻黎，不過媽媽辛苦左半世人就咁走左

咪又係由古中國傳過去，不過某一個政權要反迷信，連老祖宗嘅嘢都埋沒埋。

8,9 歲同fd去打羽毛球
打打下落雨，望到個地比雨淋濕緊
咁我同個fd就即刻跑去避雨啦，
點知跑到涼亭另轉頭望
根本冇落雨 我地行返羽毛球場，
個地都冇濕，但個陣我地好肯定係落雨黎

呢單冇鬼，但幾靈異，有冇巴打解答到

屋企本身有家鬼，成日有靈異野發生，
1. 我同家姐都試過彈鋼琴嘅時候，
係反光下見到有白色影由廚房飛過

2. 屋企有養狗，家姐同隻狗一齊訓，
半夜隻狗係咁吠，我家姐就好眼訓，係咁叫佢收聲啦
第二朝發覺道門比人開左1/5 （屋企躺門黎 ）
問晒全屋人都話冇人開過

3. 以前呀哥訓廳，淨係拉埋塊布就當房
有日訓醒，一拉開塊布
發現張櫈對正佢枕頭
明明訓之前係泊返好揚琴到
又係問晒全屋都話冇人郁過

4. 呀媽唱開粵曲，間房放左張自己著大戲服嘅相
個陣家姐熄晒燈係佢間房煲電話
突然大嗌跑出黎，話張相係到笑
但佢啲fd同我都聽唔到
我家姐同返呀媽講，仲比呀媽屌
話：「我張相咁正氣，點會有鬼 」

5. 個陣中一，啱啱有智能電話，
個陣冇咩apps可以down，我down左個動物叫聲嘅app
咁就係間雜物房係到㩒黎聽啦
㩒㩒下無啦啦hand左機，跟住有把男人聲係手機大叫：「呀！！！！！！！」
屌 嚇到我仆街，即刻跑出房
之後叫左3-4秒停左即刻睇下個app係咪有男人聲㩒
根本冇呢個選項 驚到即刻del左

6. 11歲左右，11點幾屋企都未有人返，
我就玩電腦玩得好入神，
之後眼角見到有個白色影望住我
冇眼耳口鼻，好似一陣煙咁，但我知係一個女人黎
我冇理到，繼續玩電腦，
跟住個女人就越望越近，我就開始驚
一望過去，就消失左，嚇到即刻開返大門

7. 窗有玻璃貼，係甲蟲pattern
6歲個陣，表姐黎我屋企
我地望住隻窗係到篤啲甲蟲
之後我表姐無啦啦話：「呢隻識郁架！」
我話：「都冇郁」
佢就係咁話：「我啱啱真係見到佢由呢到行去個到架！」
唔知係咪佢眼花

8. 細個同家姐訓，半夜feel到有人吱我腳板底
我就心諗係家姐對腳整到我啦
但諗諗下，好似唔係腳，係手黎喎
之後縮一縮就繼續訓

9. 細個同家姐訓，我訓近門
有日朝早醒左，未想起身，就咪埋眼諗住繼續訓啦
之後feel到有人踩落我枕頭到
我就開眼望啦，一開眼又冇左個感覺
之後又咪返眼，跟住又feel到有人踩落黎
我又望，又係冇，我個陣覺得好好玩
係咁開眼咪眼

家姐呀哥都有陰陽眼，好多故仔聽
自己由細到大都有戴玉
好少見到，見到都係冇實體
家姐呀哥見會有實體

冷縮熱漲呀巴打，我屋企都係咁

唔留名唔係「人」

睇左頭幾頁，原來咁多人見過假老母
我又係，細個係鏡到見到假老母企左係我後面
點知真老母突然唔知係邊到行出黎
喊到仆街

（我既朋友包括自己）
（陰陽眼朋友）
話說有一次去探險，我地有5個人一齊去 我地行到門口既時候大家都feel到有陣強烈既陰風吹過（夏天既晏就）咁其中有個細膽既就fd就話不如走算啦 但有另外一個唔怕死既fd就話，唔怕啦啊x對眼會見到野 佢會話我地知架啦 到時我地先走咪得囉 ，最後說服左一輪之後我地5個就行左入去 入到去我地3個（細膽）都覺得好唔自在成個人 咁行到入去之後。。
:嘩 屌 都冇料到既
：咪亂咁講野同行咁快啦
於是當我地走既時候我地5個人同時望到隻紅衫女人 化晒妝 個身好似腐爛晒個啲 恰埋隻眼咁企係到 我地即刻9秒9跑反出去熱鬧啲既地方
：你地見唔見到。。。。
：見到
最後有陰陽眼個位佢同反我地講話：其實由我地企係門口個時已經有8隻同我地一齊行 而且佢地不斷叫我帶你地走 只不過係我冇理佢地 但唔知點解你地竟然見唔到個8隻 但又會見到紅色衫個隻
：咁你唔叫我地走！
：你地唔驚反次 你地唔會擺休
最後陰陽眼個個病到七彩

我懷疑係咪細路仔想像力太豐富

會唔會係你老豆帶左個黑妹番來啪 比你老母捉到係到
嘈交 條黑妹仲訓左係床

有畫面

快啲放上yahoo 拍賣，發達大計

點解外國鬼咁鍾意搬野

終於追到live

細個大概7、8歲暑假翻加拿大探親戚
住係親戚屋企 有3層 我同爸媽訓係2樓
有晚凌晨一點左右諗住落1樓廚房斟水飲
一開始都無咩野 到我倒水個陣d 櫃係咁又開又'山'
嚇到我杯都跌埋 然後扮鎮定話我飲水姐你唔好搞我
佢無再郁我就拿拿臨衝翻樓上話比阿爸阿媽聽

下一日親戚話唔係第一次係咁
搞到而家夜晚都唔敢出廚房

我屋企都有呢個情況
諗緊係唔係有人玩電話

同我啊爺一樣
個個星期都知佢走有晚突然醫院打黎話心跳過高左右啦
我都唔記得。咁個樣凌晨1點幾左右之後冇事
第2朝同我地講話尋晚你地走左之後。有2個白色衫話會今日3點帶佢走。我地個個心諗唔會掛都有問個姑娘有冇2個咁ge人
一到夜晚凌晨1點半左右我冇啦啦起左身..5分鐘之後醫院打過黎話就快唔得。之後我地去到人齊見佢最後一面睇返個鐘係3點05。

唔恐怖

爺爺死左
唔知幾多日後我發夢
我要送禮物比爺爺 但爺爺死左送唔到
突然爺爺把聲係牆同地下嘅垂直連接位出現
我走過去扒係地
係條縫到見到爺爺
伸盡隻手遞份禮物比佢
最後送到
老老實實我覺得呢個係真報夢
因為我一直好後悔冇用盡時間陪佢

陶瓷娃娃潮文

前幾年有屋企人過左身 佢頭七個時報夢比我聽
話有幾多錢係個櫃到 叫我拎左佢
夢入面岀現左個數字
點知我第日去數個時 個數目係一模一樣 連個位數都一樣...我之前根本唔知佢有錢係果個位

其實都唔細個。
自己一個去左旅行，一向都冇敲門嘅習慣
話說第一次入間酒店都覺得好殘舊幾古典
第一次正常插鎖匙開門嘅時候都幾正常（係啊，舊到連keycard 都冇要鎖匙開門）
之後夜晚出左酒店去觀光 玩到十點幾十一點就返到酒店。
問題黎啦，我插左條鎖匙落個鎖到開左成5分鐘有多都開唔到門 。插左入去一直左右扭，可以聽到門鎖開左嘅聲音 但就係有野頂住門開唔到。個時又眼訓電話又冇電咪落去搵職員幫拖，點之個職員一直hea覆我it’s okay it’s okay , I will follow you , room 108 right?。之後佢叫我自己上去等佢，等左好耐都未上黎 之後我嬲起上黎一掌拍落門到 ，仆街道門竟然自己開左條鎖匙都拎得返出嚟
我見冇事咪唔訓教等個職員上黎同佢講返，但佢竟然成個鐘都冇上黎。個時都覺得怪怪地，想落去睇下個職員係唔係櫃檯。但又驚開唔返門，咪執晒行裝再搵野卡住門落去櫃枱搵職員講冇事啦，點知變左個女職員，之後問問下個女職員話個晚得佢一個職員當值 ，冇其他人。

呢件事就上星期發生，唔係細個發生。
咁我就同班fd去銅鑼灣總統戲院睇annabelle2啦，當時我地坐中間個堆位偏右位置（向螢幕方向嘅右邊），而我就坐最右。咁我前後一帶都冇坐嘅，而且同我隔著條走廊，戲院邊邊個堆二人位都係冇人的。
補充番戲院出口係正螢幕底右邊，入口係最高個排隔離。當套戲做左3分1左右個時，有個帶cap帽，隱約見到係間條衫嘅男人由螢幕右邊出口個度行入嚟，跟著佢慢慢沿我個邊嘅樓梯咁行上唔，仲係我旁邊經過。我初頭以為係有人去廁所冇為意。但去到套戲3分2時，又畀我留意到有一個帶cap帽嘅人由出口行緊上嚟我個邊樓梯，但我明明記得中間個段時間冇人行過落去。跟著佢經過我身邊個陣我好奇望一望佢個樣。最得人驚係我隱約見到佢帶著口罩同陽眼鏡，係戲院咁嘅裝扮仲要兩次咁經過+冇落過去都重覆上番嚟，你都咪話唔驚 最重要係散場開番燈我發覺成個場係冇呢條友係度

細個有年每晚十一點左右就會聽到外面有鐵鏈聲，果種聲好奇怪，因為d聲係直接係個腦岀黎，而唔係現場聽聲果種感覺，
因為樓下就係街市，而且果時好早就比嘈訓教，基本上都無乜特別注意，直至同年媽媽發現有絕症好快就走咗d聲至開始消失
之後上網睇番至知原來聽到呢種聲姐係屋企有人準備要走，牛頭馬面要做野，睇完之後立即心寒咗一下

其實細路仔認錯媽媽係唔出奇
利申:細個試過係超市認錯過

細細個一直都唔太信呢D野，因為畢竟未發生係身上，但有次落街，隨手點著左支煙，咁岩見到有小朋友等𨋢，咁咪打算一路行後樓梯一路食煙，形容下條後樓梯，

（基本上條後樓梯無人會行，因為大廈有2條後樓梯，其中呢條個出口係鎖死，因為出口直接走出街無經過管理處，怕有賊走上黎，所以唔會有人行。）

咁我住7樓，因為其實平時我都行開，所以個人比較大膽，當我一路食煙一路行到5樓既時候，我感覺到後面有人跟住，相信大部份人有會有呢種感覺，本能反應係向後望，雖然燈光好暗，但見唔到有任何野，當我再往下走，走到4樓，呢種感覺又出黎啦！我再向後望，見到有個黑影閃左去上層，呢個時候已經慌慌地，我加快腳步，再落到3樓，再往後望，個影唔夠我快，我好肯定見到個影係因為我轉頭而避開我，我唔知係咩，但可以以咁快速度而無任何聲音，相信無咩可以解釋，大家都估到，我即時往下狗沖，第一次腦海思緒好亂，沖到出街再往後望，發現樓梯出口有黑影企左係到，當我認真睇已經消失左，從此唔再夠膽行了。

補充 呢條後樓梯出口鎖死 我係係2樓狗沖到第二條後樓梯落街

悟空都幾忙.成日上人身

係街睇到而個post已經寒一寒

訓係床 又點樣feel到個地板？

唔係話一定係靈異， 但係“冷縮熱漲”， “水管”呢D解釋你諗深D真係解唔通囉。 聽過既都知， ”波子聲“ 有特別既pattern
突......突...突. 突突突
越黎越密， 但係越黎越細聲， 你諗下真係一粒波子跌落地下反彈先係咁既聲， 乜水管個D個物理結構根本唔會發出咁既pattern 既聲。

好明顯就係職員A知道有野， 唔想上去， 但係又驚你翻黎尋仇， 搵職員B黎頂左個位， 之後仲要話由頭到尾得職員B一個啦

巴打父母係咪搬咗入去間屋先開始吵架

3-6歲呢段其間成日見到d嘢，唔係恐怖嘢，可能係普通一個人又或者係一件普通死物，但係一眨眼或者轉個彎就會唔見咗
最記得係深圳羅湖城行街嗰陣見到無啦啦有架遙控車左串右插然後轉彎，我跟住架遙控車轉彎啦，點知架車架車已經消失咗，反而見到有個人化粵劇妝同著晒d衫嘅人企係度望咗我一眼就行走咗，我打算再跟住佢尾已經無咗，但係其實我一啲都唔驚，佢地就好似一個普通人咁，一下子就會消失

跟到咁貼?
好大仇口/爭佢錢?

係真 我呀婆走左無耐 燒野比佢都聽到

鋼筋
唔通個個樓上都有鬼咩

你係唔係唔識字？唔係話一定係靈異， 但係“冷縮熱漲”， “水管”呢D解釋你諗深D真係解唔通囉
唔係求其作個理由， 推翻左靈異既解釋， 就叫做科學。 科學既意思係你現實觀察既結果要符合你假設個理論。 而家我就係話現實觀察既結果（特特聲個pattern）同你既理論（鋼筋 ）唔相符。 你咁本事你又解釋下鋼筋 點樣會出到突......突...突. 突突突呢個pattern呀

香港著名科學家曹宏威教授就曾在恐怖熱線中，解釋過波子聲可能只是上層水管變動傳來的聲音。由於水龍頭突然的開關，所連接的水管內水壓會驟然變動，管內的食水會產生水錘作用。如果水錘作用很大的話，喉管會震動，當傳到大廈牆身，震動聲便會化成波子掉在地上的聲音。至於聲音清脆的程度，則視乎牆身的物料而定。香港房屋署的刊物亦持此論，指「波子聲」是因為水掣突然開關時，壓力令喉身震動並傳至牆壁所致

係呀全世界啲鬼都鍾意玩波子呀

我知係曹宏威條撚樣講先既， 所以先越傳越“權威”。 但係所謂 water hammer， 只係會”隆“一聲， 好似行雷咁， 係唔會發出好似波子咁既 仆， 仆 仆聲。
你下面個篇英文， 俾左幾個解釋。

2) Marble sound may due to expansion and contraction whereby the contractors leave little ball bearings inside the floor in between the stories. So during expand and contract, the little metals balls start jumping and moving due to air circulation. And this is necessary so as to prevent cracks.

8) Engineers had placed marble-liked things into the water pipe while they build to ensure the smooth flow of the water. So sometimes when you do hear it, its most probably due to them. Perhaps we hear them more at night due to the silence associated.

我接受呢 2 個係有機會發出波子聲， 而且他既解釋， 係會有聲， 但係唔係波子。 但係呢2個解釋都唔乜野係“冷縮熱漲”， water hammer。

所以我話， “冷縮熱漲”呢個解釋根本唔科學， 因為佢解釋唔到現實觀察得到既結果

第一件事其實係呀媽話返俾我知 我冇印象
學識講野冇耐 個陣住西貢啲獨立屋
夜晚就訓個陣 我冇啦啦喊
呀媽就問我咩事啦
我同呀媽講：「床尾坐左個紅衫姐姐」
嚇到我媽講哂粗口

第二件事係發生係小學一年班個陣
岩岩搬新屋 但係冇lift要行樓梯
咁岩就係住頂樓
每次行到尾二個條樓梯既轉角位
都會見到個黑影 冇樣 但望落身形似呀叔呀伯咁
佢個方向係面向對面樓
呀婆同呀媽就決定買野燒俾佢 希望佢唔好搞我

呀婆好信呢啲野 成日話我有陰陽眼 細個就睇到污糟野
但大大下又冇再睇到

頂, 呢個笑片黎喎

我記得有次同屋企人去咗惠州玩，跟個啲美食團去啦。跟著好早就返到酒店，啲人又去咗玩水又剩。咁我姑姐同阿媽就帶咗我同我阿妹去遊戲室玩。其實一入酒店我就勁唔舒服，覺得好陰森咁。去到遊客室玩咗陣，見到有間房仔，又好奇入去睇下。入到去開始個頭勁暈，跟著諗住好唔舒服去搵阿媽佢哋，點個全部唔見人，得返我一個。周圍熄曬燈咁，咁我諗住啲人話係游泳池到玩緊野啦，咁就行出去泳池個邊（房仔有對門可以行出去泳池）。行出去見到走廊無人，泳池無人個天勁暗，就知道唔多對路。即刻行返入房仔，係咁又祈禱又話有怪莫怪。無幾耐個頭開始唔暈，我阿媽突然出現咗係個房仔門口話做咩嗌極我唔應。我問佢做咩頭先唔見咗佢哋，搵咗佢哋好耐。我阿媽個答案即刻嚇咗我一跳，佢話佢哋無走過。然後我即刻呆咗，可能阿媽都知唔對路，即刻同姑姐帶返我哋上房抖。後尾我舅母去完返嚟講返，話佢朋友講佢知，原來個間酒店好邪，佢朋友都撞過野我就明白我都應該係撞咗野然後唔知去咗邊度。

中三暑假參加左學校去四川嘅義工旅行 好似七日六夜 所以中間轉左兩次酒店 頭幾日住個間好正常無撞野 但之後有一日轉左去另一間訓一晚 我地循例都會敲門先 我一入到去 就感覺好唔舒服 有張小sofa係窗邊 有塊鏡對住張床 到左訓覺 我訓近牆個張 朋友訓對出 係我將近訓著嘅時候 眼前突然閃左個畫面出黎 有四隻手 上下左右咁 閃左閃 我即刻嚇到抽筋 跑左去同個fd訓左陣先訓得著 到e加都唔知係瀨野家心理作用

做乜姐你

2.七月十三啊爸·啊媽過左澳門，話左第二朝九點先返，成間屋得我，大佬，家姐，咁我好天真地如常訓教。
七月十四當日，我七點鐘被隔離條友整醒左，當時我訓出面佢靠牆，我背向佢，咁我用腳"了"佢幾下佢縮，咁我用手掙撞佢佢又縮，咁我似為啊爸啊媽早左返就轉個人向佢，我見佢用張被com過頭見唔到啊爸定啊媽就用手拉開張被，一拉開，有個陌生人，灰白色對住我笑，當時即刻轉返面，縮埋一舊同埋急屎!!小朋友驚係會急屎既。
一路好驚全身流汗，另一方便忍住舊屎，呢個情況我一直頂到我家姐起身返學大约七點鐘，我見家姐起左身隻鬼都無攪我，咁我用盡我既勇氣，即時衝去我啊媽間房，開柜可通拎左份波羅蜜多心經出黎，打開再沖返入自己房放落枕頭低，諗住收佢皮，但又好驚隻野發現我起過身，咁我就訓返之前果個床位，再縮埋一舊，繼續急屎!!家姐大約十五分鐘之後返左學。

又KEEP住之前果個急屎，流汗又驚既情況，頂到我大佬起身大約九點鐘叫我打機，我起左身打機，又驚又急屎，一路忍到啊媽返黎先可以呵屎同睇下灰色人走左未。
因為我大佬唔俾我開門呵屎。好記得當日係正日七月十四。

屌你老母死返5p啦
呵乜撚屎呀

呢個post呢 好撚夠頸
主要分左兩種人 一種呢 就係好正常既連登仔 打字正常 成篇野 好通順 好好睇 睇落好舒服

一種呢 on撚99 好似小學生上黎打字咁
完全唔知佢打緊乜柒 又唔順 又錯字咁 睇撚到人扯火

會唔會去左汁邊草叢打野戰炸

仲要殘體字，又1999

竟然比我有live嘅一日

講起報夢

話說公公十幾年前過身 一直都冇報過夢比我
係間唔中會報夢比我屋企人
咁我屋企幫公公係青松觀起左個靈位
佢地年年都會抽時間上去拜佢
咁我大左開始返工之後就冇乜時間拜佢
直至幾年前有一晚佢突然報夢比我
夢入面既我仲好細個 佢抱起我同我玩 玩玩下佢同我講好凍
抱起我果陣我留意到佢塊面瘀左一達
咁我醒左都唔係好為意
同屋企人講返同形容完佢外表 先知公公真係報夢比我
之後果個星期搵日返完夜一朝早就衝左去拜佢

公公我真係好掛住你呀

係

呢個都算，我原本係想聽下細個嘅靈異經歷，
但係其實好多人都離晒罩...

真心借問聲邊粒字殘體呢又?

就當我唔識字
咁"呵"屎應該點寫呢?

上面條友唔知咩又屙屎又急屎 真係完全唔知佢打緊咩
係咪諗住咁樣會好笑啲定點
睇到都覺得柒

縮埋一舊，同埋急屎!!
縮埋一舊，繼續急屎!!

屙

終於有人答問題，thx，又學到野

痾

Block之前答埋你
呢個情況我一直頂到我家姐起身返學大约七點鐘

學左點唔1999先啦
KEEP住之前果個急屎

從前有一個陶瓷娃娃...
發達啦，可以無限bid 出去賣錢

哦~
KEEP住之前果個急屎，流汗又驚既情況

i mean 之前家姐起身果時已經俾隻鬼嚇到急屎，又 流晒大汗，又好驚，呢個情況，一直維持到我啊哥起身。

明明好慘但最後果句我笑左出聲

live

千真萬確親身經歷 長篇 － 隻鬼中意左我

細個(F.1左右)貪玩同d同學玩筆仙點知有隻男鬼中意左我 仲會捉住我隻手畫我個樣寫下字寫表白咁
曾經見過佢個樣(細個成日見到)似係意外死塊面血肉模糊用針線縫過對眼好大佢望住我笑 其實好驚

慢慢佢越黎越過份叫我死然後落去陪佢 我唔肯話以後都唔會再玩你唔好再跟住我
就喺嗰晚我就發高燒醒左全身都係汗 feel到有人大大力摙住我條頸要摙死我咁

我透唔到氣好驚係咁喊求佢放過我唔想死
喺我苦苦哀求左成晚之後佢放左手
第二日我好無精神咁返學
上左2堂又無啦啦發燒仲坐喺到係咁不自覺流眼淚
老師以為我唔舒服叫我返屋企休息
半個鐘之後返到屋企就去睇醫生 醫生話我咩無都事

唯有返屋企精神呆滯咁 到第日再返學去搵老師求助
佢叫左個神父之類咁既女人黎幫我 學校基督教

個女人真係幫我趕走左隻鬼我以為自己無事
點知過左排我知道佢又返左黎 仲一直跟住我 佢會摙住我條頸話我知佢喺到 有時我仲會同佢傾計 答巴士會坐我隔離 全車就full都唔知點解無人會坐我隔離

當一有男人埋我身想追我或者差唔多一齊佢就會想攞我命死摙住我條頸 時間耐左我已經唔驚佢 大嗌摙死我啦！佢就會放手

就係咁 一跟就跟左12年 我一直都拍唔到拖諗住死心
到上年我終於識左而家男朋友佢對我好好仲諗住同我結婚

就喺上年同一時間佢好似真係消失左 可能覺得哩個男仔真係俾到幸福我 雖然佢想我死但我諗佢只不過係中意我唔俾其他人傷害我 希望佢已經投胎搵到住好人家
再見啦唔好再返黎搵我 我好幸福

記得幾年前有單係個女仔愛上左隻鬼之後失蹤

下唔好嚇我隻鬼幾年前開始小左搵我係無消失到

我女仔黎嫁！

聽過我分享，勿認

講幾個親身經歷

本人唔係成日見到，都只係間唔時見到，過後先發現個種

1) 以前中學會返Pastime，凌晨收鋪返屋企，個陣農曆7月，搭lift返屋企，入到去，我撳閂門，佢就開門，開合左3次，我就知又黎料，咁我出返lift，望住佢去左7樓，而我住5樓，已經唔係第一次咁，所以我出lift行上樓。個看更仲同我講無野既，以前試過又係7月，佢又係停7樓，我慣性睇信，去到門口先發現唔係我個層

2) 又係7月，公屋有前後門，我落車位近後門，所以每日都係行後門返，當晚我去到lift大堂既時候，我就見到正門有一個人穿過門入黎，呢次係我第一次好快意識到佢唔係人，因為佢周邊有一坫坫黑氣，佢全身黑西裝，面係發青光，眼只有黑眼珠，我心知不妙，即刻入lift閂門，入lift前見到入邊有2女1男，我企門口，一入lift門就feel到有人經我背後鼠左入黎，我正正企lift門，佢就係我隔離，我望住lift門反光，見到我身後係2女1男，隔離個件lift門反影唔到，標哂冷汗，到左5樓，9衝返屋企，入門前再望一望，好彩無跟黎，過左2日就有人跳樓.....

3) 有次落街接女朋友去我屋企食飯，又係行後門，係遠處見到有個女人好怪，雖然好遠，都feel到有問題，因為見親個啲朋友，都好似有種吸引力，要你注視到佢咁，咁個女人向我個邊方向一路行，行到大約2米距離，我發現佢個左邊頭蓋係打開左，見到個腦，仲流緊血，我心諗做完手術可以唔封，就咁出街，咁我前面有3個女仔，我望一望佢地反應，我先發現佢地係睇佢唔到，個下我先知，又見到啲朋友仔，返到屋企同我屋企人講，老豆輕輕句，尋日隔離棵樓有個女人跳樓........

分享住咁多先......

Past time
下屆諾貝爾物理學獎得主

1.
上年有一日深夜啦，我無啦啦唔知點解醒左坐係張床發呆，之後望出去窗口，係馬路啦，見到一個紅衣長髮女飄過馬路，但奇怪嘅係當時嘅我，好冷靜仲望下電話睇下幾點，好記得係3點幾，之後我就訓翻當冇事，第二朝諗起驚到仆街。

2.
4年前公公死左，之後就跟呀媽翻大陸辦身後事，咁頭七個晚，呀媽同呀姨個d要去呀公間屋嘅廳到守靈，而我同表哥表弟就係對面間屋訓先。咁我就自己一個一間房，間房就係4面牆，有2個窗口，一張床，好空曠。之後我就夢到我公公，但公公個時就企係我房門口指著一個窗，我就行去望個窗出面，就發現有一個女屍躺著係到，似係跳樓，之後有人將個女屍反轉，條女屍就係我，仲要著紅裙。之後就嚇醒左，自從個次我就冇再訓個間房。

長遍

細細個小三果時 啊媽好中意叫我打坐 話咩野可以開天眼 之後我又唔知死就有排成日打坐啦 之後就開始奶野

1）講下背景先 細個係同老母訓上格床 下格係我家姐啊哥 我間房係同老豆間房連住但中間有個門 老豆間房望出去直望廳同廚房 平日係唔關門的

第一日
事情係甘， 果晚都係照訓，我個頭向窗邊，訓訓下冇啦啦有人係甘推我個頭，本來唔覺有咩野，但佢推左廿幾下，我不耐煩甘訓去啊媽個頭果面（頭向走廊）。 之後係啊媽背脊望出去見到個灰影！冇樣但睇得出係人形。之後我就聽到把啊伯嘅聲音 話：你好靚。之後我之郁唔到叫唔到，比鬼澤左成半分鐘。郁得番果時我大喊出泥，媽媽醒左問咩事，之後佢估到，大叫左句：邊個郁我個女！ 之後我就同啊媽去左啊爸房訓。

入到啊爸房直望走廊廳同廚房（我訓佢地中間），見到個灰影由我房慢慢甘行入泥啊爸間房，係床邊行泥行去，我一合埋眼訓就澤我。就係甘我成晚冇訓，直到早上陽光照到成間屋金黃色，我去左家姐啊哥度先訓到。

第二日
我決定訓下格床，訓家姐啊哥中間，訓訓下行雷嘈醒左我，之後見到有腐爛左嘅手由家姐隔離向上伸左出泥，我即刻叫醒家姐問佢有冇提高隻手，佢答我冇，之後我驚隻手又出現決定望住家姐身後個位（有張電腦枱 同電腦），之後望左去個mon到見到個灰影係個mon入面同我招手。之後我決定唔望，安慰自己話係我諗太多，點知我望到邊個影就跟到邊。最後又成晚冇訓到。

第三日，中午
我訓番係上格床，啊哥係下面打機，家姐出左街。
本來訓得好好，發發下夢我冇啦啦打開左眼，望到天花板，之後見到隻白雪雪嘅手由窗口伸左入泥，我下意識一野捉住隻手，之後就郁唔到叫唔到。郁到之後問啊哥家姐係咪番左泥佢答我無，但自此果個灰色野我就見唔到了！

2）深夜去次所驚驚所以會叫啊媽一齊去，甘我屙完次係門口到等埋媽媽，屋企就有個神枱嘅紅燈嘅，所以我會見到紅光係次所個牆到，見到自己個影子，之後冇啦啦見一個影由我右面（漂）行左去左手面，甘我意為係大哥行左入自己房就去睇睇啦，因為得佢一間房係自己獨獨一角連住廳，但我係大哥房門望入去，見到佢早就訓左。

醫生話乜事都無只會出現喺鬼故
射親波醫生都話感冒

你死撚返去5p開post啦

屌你老母睇到我把鳩火

撞鬼念六字大明咒有無用

4年班定5年班時，有次啱啱天黑時 大概7:00左右，行過上水大頭嶺公園附近
離遠我見到有啲人喺道燒街衣，有火盆乜乜乜
突然有個全身白衫（長到同裙咁） ，披頭散髮既人都係盆衣紙隔離 跪左喺道
我望到之後係驚到仆街 .. 但又唔確定佢係咪鬼定人，
但明顯佢同燒緊野果幾個人打扮都唔同
嚇到跑回頭走左
到而家大個左 都想知當日係睇到啲乜

孖生

你女朋友9up姐 10多分鐘

好撚有畫面 好恐怖

好似去旅行都有野，幾次有野都係去旅行個陣發生，有三次都好有印象。

首先講布吉嗰兩次，同一個trip就有兩單，同阿爸阿媽去。第一單就係我地去布吉唔記得邊個沙灘個陣，我阿媽突然比道力推左一下，正常嚟計我阿媽輕則一定會撞到海灘d木欄杆毀容。但係個陣佢向前傾個陣又有另一道力推開左佢，所以佢最後冇事。

另外一單就係喺酒店，我個喼冇啦啦改左密碼，個陣我都冇手多搞過個喼，搞左半個鐘試左好多組密碼都唔得，到最後求祖先保佑之後試第一組密碼就即刻開得番。

第三單就係喺大阪，個陣我仲細會帶部gbasp去旅行玩，然後個日咁啱我又喺大阪扭計又買左部nds，好喇，到番到酒店，我部gbasp唔見左，搵哂成個袋都冇，差唔多放棄以為跌左部機，所以走去沖涼，出番嚟搵夠次個袋，部gbasp喺番到..

利申非本人 朋友既經歷
長洲打牌撞鬼(為求方便 用等一身視點打)
話說15年暑假， 小弟同三位朋友仔入左長洲玩。 日頭都無咩特別 都只不過係周圍行同食 夜晚小弟就連同三位友人入住一間度假屋。難得放假 四丁友就梗係打牌打通宵啦。因為間屋細，所以張麻雀枱就擺左係廚房門口出少少既位，當時朋友a就背住廚房坐，而朋友b就直面廚房而坐。 打到一點左右，洗洗下牌朋友b忽然停哂手，朋友a就問咩事。朋友b就話遲d先同佢講。去到四點幾，朋友b話見唔舒服 就打住咁多先。 臨訓個陣 朋友a 問返朋友b 頭先咩事，忽然間，頭頂綫燈閃左一下，不過我地當無事。一路講落去，原來朋友b見到朋友a後面廚房隻磨砂窗有人影行過。除左朋友b之外，我地都覺得，呢兩條街係住宅多，凌晨一點有人行過買宵夜都唔出奇。不過朋友b解釋，佢話朝早checkin前佢有走過一圈，所以佢知道，間屋係背住一個沙灘仔，其實廚房隻窗對出係啱啱好對住一個沿涯仔。雖然只係得1米高，但至少

你住邊？

我都試過
21歲同ex租間好殘既屋300尺
成日唔見野，但第二朝就出現返
最離譜係 ex洗衫發覺唔見洗成盒洗衣粉
（放洗衣機上面）
跟住我買多盒返黎 用完都係放洗衣機上面
第二朝2盒拍埋一齊在原位。

Yeah 追到live 好癲

sor 打打下唔小心㩒錯發表回覆

但至少唔係就咁水平線行，起碼要爬落去。(呢個位大家明唔明？小弟自覺文筆差) 聽到呢到，小弟同其餘兩名朋友先識驚。當大家係到驚恐緊既時候，我地頭頂綫燈忽然再開始閃，仲要唔係一下，而係不停咁閃。當我哋攬埋一嚿，想放聲尖叫既時候，朋友b大叫左一句：對唔住啊，我哋唔講啦。朋友b講完之後，綫燈即刻無再閃。幾秘之後，綫燈忽然自己熄咗，然後又自己着返。幾分鐘之後我地四丁友見好似無咩事，我哋就沖左去附近一間bar到等天光。到6點幾我哋先敢返入間屋。

執行李仲有一單
話說全程無咩存在感既朋友c就带咗一個細細哋既紅白藍㬵袋準備，大概30cm x 30cm大。因為本身係打算擺用過既衫，所以朋友c係將個袋擺咗係間屋既角落頭。個袋裡面有既都只不過係兩三件衫同褲再加一兩條低褲，再重都不過2~3kg。但係我哋四丁友想走既時候，個袋係重到一個點，就好似你去旅行，買手信將個喼塞到爆晒，然後過20kg個種重量感。諗起尋晚單野，我哋四丁友都覺得邪邪地。我地最後將個袋拖左去一個垃圾桶，擺低咗係隔離就走咗去碼頭，返左港島。
完

我嗰個係家庭醫生唔會呃我

夜晚11點半係到屙緊屎睇表示好驚

上一兩星期先去完布吉 真係乜撚事都冇 夜晚係泳池游水都唔覺有野

搵師傅咪搞掂到

甘你老

有一次全家人去拜山，個日勁熱，然後掃完墓我地就諗住抖陣就走。
跟住我二叔因爲太熱，就除左件衫，跟住挨左落隔離個墳墓到抖涼。之後我老豆就出聲話佢喂唔好挨落人地個墳到啦痴線咩你。之後我二叔勁口臭話人都死左啦驚佢黎搵我咩！
但我好信呢d野於是我都加左句話二叔唔好挨住啦，呢到有櫈仔坐呀。
屌之後最癲既係我二叔望一望個墳，跟住話哇個女人個樣好惡，啤住哂咁！唔挨囉啤咩啤

過兩日佢就出左嚴重車禍，差啲命都無。之後警察去落口供，問佢做咩自己剷上路撞埋去。二叔話佢係見到有個女人捲左入車底佢先會急剎撞左上去，警察同佢講話根本無人捲入去。之後過幾日二叔話佢係醫院晚晚發夢都發返個次撞車，捲入車底個女人個樣越來越清楚 好似佢上次挨住個墳個女人 個車禍係夢入耐仲越來越嚴重，好似想佢死咁

之後搞到我老豆老母要去幫佢買左勁多野去拜人地仲要搵師傅搞啲唔知咩先無事
大家真係唔好亂講野

Live咗

如果係拍戲既話， 個劇情會咁發展：
蘋果日報頭條： 新婚夜新郎捏斃新娘。。。

小學果陣隻眼發炎 訓之前要查眼膏

咁查過都知唔應該開眼 但去到夜晚我硬係覺得有人係我格黎 就硬硬開少少

咁d影像都係超蒙 因為有層膏

然後我隱約見到有3個人影企左係度
一定唔係我屋企人黎 因為睇番個shape
同埋個頭型 似係陀圓咁...肯定唔係自己發緊夢 同埋第二日問番屋企佢地話好早訓哂

我心諗 係外星人就好

我喺外國住過間船屋都係咁
成日唔見嘢之後喺第二到出返嚟

試過有條叉電線唔見咗一排，喺梳化到出現返
成條線無嘢綁住，但係好似紮得好靚咁

我平時好少撞到鬼既野。 本身個人太惡樣。

細個太攰訓教有時會有個人郁唔到既情況但我知無鬼。

唯獨有一次唔同。 果次訓左好明顯係有一件野壓住唔係自已郁唔到。 咁我知道有鬼既野， 全身殺意湧出就打柒佢。 跟住郁得番一開眼見到個人形影走左。 雖然聽唔到但feel 到佢有d 恥笑咁走左。
屌你老母唔夠你打走佬。仲要笑

呢個係朋友既經歷
就話曾經起香港一個沙灘露營(好似係沙灘，唔太記得)當時佢同另一個朋友一齊去，去到嗰度仲有另外兩個唔識既女仔，大家都係兩個人所以就一齊玩
去到凌晨2,3點，我個fd聽到帳幕出面有好多人聲，似係有4,5個人圍住佢地個帳幕跑圈，我個fd以為係另外兩個女仔未訓，所以唔為意
到第二日，另外兩個女仔問我個fd：你地尋晚聽唔聽到出面好嘈？
之後大家都有少少驚，但係因為已經朝早，日光日白，佢地就諗住臨走之前游一次水先，點知游游呀，發現好多廢紙飄去岸邊，睇真啲原來係溪錢，嚇到佢地即刻走

應該6-7歲果時，咁我就訓下格床，家姐訓上格，呀哥就自己單人床訓房既另一邊

間房既佈局大概係咁
床 電腦枱 衣櫃 電腦枱 上下格床

有晚急尿責醒，望到有個伯伯挨住衣櫃坐左係房地下度，仲要個頭擰過黎望住我，果下已經好驚，即刻用張被笠住個頭想繼續訓，但我再揭開望下佢仲係唔係度果時，佢都係無郁過咁望住我。

跟住我再笠住個頭，笠笠下覺得自己真係忍唔到篤尿，一係屙，一係賴，但衣櫃對住房門，如果要屙尿一定要經過佢，我即刻喊住大叫我哥 ，佢起身開左燈之後，個伯伯就消失左。過左排同呀媽講佢唔信我。

個伯伯唔係親人，未見過，我屋企果時係新屋村岩岩起好，第一手入去住。

夜媽媽見到呢條片嚇到個心離一離啊屌

我爺爺走前一星期見到個後生仔一直蹲在他旁邊

live左

最近果次 亦都係唯一一次，係喺曼谷一間幾舊下嘅五星級酒店，一入到間房其實都覺得有啲唔妥，種感覺好唔舒服好驚，尾2房黎， 尾房本身係我朋友同佢男朋友住，佢哋話唔要尾房所以換左，頭一兩晚都好地地，得少少聲，到第三晚唔知發生咩事，我男朋友話見到窗出邊有白色霧影，但係我見唔到，之後係夜晚瞓覺嗰陣，個廁所係咁沖廁，又開水龍頭，又開花灑，又有啲窗簾喺度拉拉下嘅聲，好鬼嘈，之後我又驚到瞓唔着，但係男朋友就瞓到豬咁，第二朝問返佢話佢都聽到，不過唔理 同埋唔知關唔關事 第日一落到lobby，爆屎渠 勁臭

live
我之前係到講過，再講

事源同我同我老婆+我表妹同佢條仔4個人去台灣玩
但個時係旺季所以好多酒店full book曬
最後找到東大飯店仲有位先book酒店同機票

當日入住已經覺得間野好暗，到比房個時仲要係尾房同尾2房
我老婆已經好想換但換唔到，因為都full book曬所以換唔到
咁最終表妹個pair就住尾房我地住尾2

個幾日都無咩野，係晚上訓覺個時老婆成日都訓得唔好，要我抱住佢先訓到

到最後一日走個時我地執行李，會小心咁睇清楚有無留野未執
到檢查完搭車去到機場，老婆先發現佢唔現了腳鏈+粒玉(佢話佢帶了好多年)
仲要好記得玩個幾日同臨走個時檢查都仲係到
咁我就安慰佢話可能佢幫你擋了一劫呢
唔好唔開心啦(咁佢又好樂觀咁相信了)

咁第2日返到公司，我派手信個時，有個同事問我住邊，我話東大飯店
佢地即時呆了一下話個間野好撚邪你地都唔怕死入住咁我就話無計啦，無酒店，之後講返最尾個日發生咩事之後，佢都同我講可能真係粒玉幫佢擋了劫

再之後過幾日我地4個去食晚飯
問返表妹佢地玩個幾日有無發生乜事
佢地就話佢地第一，2晚都無咩野
但到臨走個晚就中招，佢尾房 隔離係逃生門，照常理晚上唔會有人上上落落，係個晚聽到19幾人不停又上又落
佢條仔係個 d好有殺氣ga人，但都feel到好唔舒服，我表妹就個晚比鬼壓，同返到來小病一場

利申：台灣最猛係君酒店

其實我有時都唔明
啲人自殺完
點解要去嚇人/搵替身
明明係佢地自己簡嘅

It

分享一個唔算係我親身經驗嘅經驗

大學留學Year 2嗰年嘅時候同ex一齊住
有一晚 我去咗朋友屋企玩冇返去訓
咁ex就自己一個訓 第二朝好早返到去
佢竟然醒咗（平時佢訓到2 3點先醒）
佢話佢發咗個好恐佈嘅夢 嚇醒咗就訓唔返（佢份人好大膽）

----夢境開始----
Ex公公黎咗我地房探我地 佢坐咗係我地張床尾傾計
咁我地張床隔離塊牆唔知點解就多咗塊鏡 現實中係冇嘅
我ex就望向塊鏡 塊鏡就影射到我地張書枱
佢見到一個好似我嘅女仔坐咗係我張櫈上面
披頭散髮咁全身震晒咁
----夢境結束----

佢就嚇醒咗 佢話個夢比佢嘅感覺好恐佈所以佢好驚
咁佢就同佢婆婆講咗 佢婆婆有陰陽眼 又識做啲法事
婆婆就叫我地迴避吓先 佢請咗個過咗身嘅前輩上黎問
話我地住嘅地方近醫院 比較唔乾淨
可能有「人」想話比我地知佢地嘅存在

之後就叫我地出返去 企定定
佢婆婆就攞啲野一邊圍住我地fing 一邊狂打C egg
然後比咗條水晶鏈我地 叫我地帶係身
同埋一包米 話帶返房灑係地下然後狂dum地
仲有一張符要攝係枕頭底
之後ex就冇發過惡夢

到而家讀完書返左黎我都仲有攝住張符

正所謂，呀婆走得快，一定有古怪

個公園仔喺邊度？

可能係平衡世界或者關於matrix嘅嘢

有一次有個親戚過左身，咁我都有去殯儀館送佢。嗰陣我著短褲，坐係到嗰陣冇啦啦有人摸我腳眼位，但我即刻望後面，但只係我呀叔，而且佢係坐係我斜後面，冇可能偷摸完我又可以縮得咁快。咁我就冇理佢，幾十秒後又俾人摸一下同一個位置，之後我即刻去燒下衣紙，之後就冇事。

勿相認
由細到大都會突然聽到好似鐘聲嘅“滴答滴答”聲
但又唔係一秒一下咁
而係好密嘅“滴答”聲
通常係冇啦啦響幾秒又冇左
有時幾個月都冇有時一日出現幾次
每次聽完之後三日內一定會啲唔好嘅野發生
例如唔見銀包，壞電話都係小事
有次聽完之後即日女朋友話分手
咁多年都唔知係咩事

屯門友愛

死神？

如果係我諗而加都覆唔到你

我張床隔離都有個鐘
反而有時係無啦啦聽依D鐘既滴答滴答聽得好清楚

但好多時根本係聽唔到就訓著，就算訓唔著都冇話聽到聲

但某幾個夜晚會發覺個鐘好響好響既滴答，唔知咩事

唔知關唔關事，因為我條眉好粗，所以都比較難遇到靈界朋友

不過有D唔知算唔算遇到

有一年17歲，做暑期工幫公司送文件去紅磡唔知乜街，咁D同事話要轉小巴既，我走左去車站度搵，結果唔知做乜自己係忘我既情況下行左一隻腳出車站馬路，即係個巴士總站係有兩條線，靠右果條打直泊左兩架巴士，我就由靠右想行去對面，由兩架巴士中間咁穿出黎，但我唔知點解當時我係冇聽歌既情況下完全唔睇車就衝出去，之後有架巴士衝緊出黎停得切，岩岩好停係我面前，個巴士佬狂炳我話我想死行遠D，我果陣唔知點解好似冇感覺WFC咁同佢講，知道，唔好意思，我冇心

冇記錯果日係農曆七月十三，然後夜晚番去仲開電腦邊聽歌邊打機，當年我靜係聽側田同EASON，但唔知點解播播下歌有女人唱歌，仲要係其他我唔識同冇聽過既歌，好似好懷舊古典味咁，我停左側田把聲，發現把女人聲仲係度，咁我再將電腦所有開緊既網、GAME都熄哂，但把聲依然係度唱緊

但好離奇，當年由於打機既關係，我係用HEADPHONE既，我用HEADPHONE聽，HEADPHONE係有女人唱歌聲，但電腦喇叭就冇聲，當年個喇叭都係買左幾日，冇乜用過，肯定唔係壞

之後嚇到即刻衝入房訓，過兩日先用電腦，就冇事

聽阿爸阿媽講，我細個成日夢遊發癲，但我細個果陣都唔知發生咩事，由細到大成日搵野都係搵唔到，其他人一去搵就發現原來根本係好當眼既位，但我明明搵左幾次

有時係我間房會聽到好多雜聲，例如好凌亂好多人傾計吱吱噚咁，但一出房乜聲都聽唔到，總之只要靜，有時就會聽到一D雜聲，有時一個人係屋企沖涼，好似聽到有人番黎，入左書房撳緊MOUSE咁，但沖完出黎發現乜人都冇得我一個，有時又會聽到地板好似係有人行過果種「咔勒咔勒」聲，好似有人行緊咁，問屋企人聽唔聽到，阿爸阿媽都話聽唔到，話可能住低層會收到好多其他聲，我都唔知邊樣真，不過由細到大，小事既運就好撚差，大事既運算OK，起碼大病死唔去，冇乜大意外咁，但搭巴士成日撞車壞車，搭輕鐵壞車、番學考試搭香港線搭到有人打交要停左一陣車等等啦，搭巴士旅遊巴撞車壞車次數加埋應該超過10次，所以近5-6年我基本上一年都搭唔到5次巴士

鬼揞眼

成日俾老母屌搵野唔搵清楚啲

我一個搵果陣根本就冇

一多個人搵就會發現係當眼位好整齊咁擺係度

蜘蛛感應

乜野嚟

有D人話有殺氣喎

好多說法，黑警內部就話佢地支槍同埋男人既身體都可以嚇到最普通既鬼

係廁所開緊大 嚇到我開返道門

有無攞去bid

咁我細細個住嘅屋苑唔係層層有樓梯 慣左跳落樓梯 趕時間真係可以成條樓梯跳左 半層到但隻腳會好痛

Live左，咁我都講下先（唔恐怖，因為我都見唔到）

1）細個（7/8歲咁上下啦）有次農歷七月既日子，同老母出夜街，去到11幾點先搭的士返屋企，通常落車都係揀樓下後門個迴圈處（因為近好多，唔使行），咁到左，自然係比錢落車，然後閂門，呢個係每個人落車既幾乎可以話係反射動作，但老母閂門既時候發現閂唔埋，推多兩下都唔得就同個司機講（以下係對話）：
司機（指一指車出面答佢）：「係吖，我㩒住左個制，你閂唔到架，有客過緊黎」
（我同老母抬頭望一望四周，我地目及既地方，方圓幾百米內人影都冇個）老母就答佢：「啊哥，冇人Wor」
司機：「咪行緊過黎囉」
老母：「你眼花下話，冇人Wor」
司機：「屌，你咪向左走向右走阻住我做生意啦，行開啦，你走啦，由道車門開住啦」
我同老母不明所以（帶點憤怒），就行左去，個司機等左陣先聽到閂門開車聲

2）我老豆係我差不多6歲就死左，但基於我老母係我幾個月就同佢分開左，我同佢冇乜感情，純粹知道我老豆乜水，三幾個月見下。
咁我老豆死個晚，老母話我無啦啦又夢遊，喊哂咁唔知做乜9（細個我成日會無啦啦半夜坐左起身，ON99咁坐係度，拍我就會應人，訓返，但完全醒左唔記得），同一晚我老母夢見我老豆話走，唔知點解我老母居然會喊醒左。
第二日老母收到個朋友話佢知，老豆走左，我老母仲問：「去左邊」

3）如是我老豆死左，生活都要照過，古怪既事就發生左，由頭7個晚開始，我同老母訓個張轆架床旁邊冇乜點用既四合一Printer（即係Printer+Scan+Fax），開始每晚過左12點就瘋狂想Print野咁（部Printer冇哂墨），初頭一兩晚唔唯意，老母諗住有Fax功能，有人Fax先會咁，之後兩三日都係過左11/12點就著機，老母覺得古怪，於是有一晚著機，我老母拍一拍部機話：「肥佬，咪搞搞陣，我要睡覺」，部機即刻停左
我老母以為係巧合，所以佢試多兩晚，部相著左就拍一拍佢講野（留意返，係講完野先停，唔係拍左就停），我老母終於識驚，然後佢終於決定抆插頭，之後就冇再發生

Sorry for 1999

可能佢有野想講呢 😉

但printer冇墨

我會幫佢加返墨

精彩

我都試過，有時夜晚係床會突然有把聲係我耳仔喂一聲，但屋企冇人

諗返起我公公，好sad

推下先

無追哂咁多post

我二個經歷都係幾歲左右發生

有冇人細個夜晚係房會聽到廳出面有人搞下膠袋搵野/廚房有人搞碗碗碟碟既聲?
我細個成日聽到,但明明屋企人訓晒
大個就有再聽到

之前開POST冇人理, 原來已經有靈異POST

細細個番大陸探親, 大概10歲咁上下
個時仲係龍珠悟空打緊菲利, 香港四大天王橫行既年代

鄉下仲係鄉下地方, 住宅最高都係三層
雖然鄉下地方大, 但係我地好大表兄弟胏妹番去, 所以客房都full哂
個時訓覺同表哥同阿哥訓, 3個人逼埋一張床hehehe

有一晚, 夜晚熄哂燈訓覺
我望到地下有個人影, 如圖

呢個係top view黎, 藍色邊係窗, 有窗花
黃色係窗外街燈射入黎既光
灰色間條係街燈射唔到既地方

我訓最外邊, 我記得我有問阿哥, 「點解有個人影既?」
我阿哥冇理我, 但問題係我地間房係3樓

可能我當時有檸轉頭可以解釋到所有野
呢件事係咁多年黎, 我一直都唔能夠去理解既一件回憶事件

有d解釋話係d老鼠定曱甴

神獸

邊座阿

睡房床邊/牆會有啲好似用鉛筆畫既公仔，小丑咁既野會走過咁

上個月一個人去日本玩，住hostel
每一層得一個公眾廁所，姐係要走出去走廊先有。
咁果日4點幾咁岩打完個飛機，想去屙尿。

點知屙屙下隔離再隔離個尿”逗“自動沖水。